佛教的六道輪迴，真係幾on9

佛教的輪迴，分六道。

六道包括：天、阿修羅、人、畜生、餓鬼、地獄。

六道可分為三善道和三惡道。三善道為天、阿修羅、人； 三惡道為畜生、餓鬼、地獄。

六道輪迴on9的地方：

1 人道係善道？畜生道係惡道？

幾多人生不如死，比係動物更痛苦難受。如果人道係善道，為何畜生道係惡道？如果畜生道係惡道，為何人道係善道？人何來善道，應該係四惡道先岩。

雖然佛教有少數人說四惡道，但四惡道係三惡道加上阿修羅道，而非人道。oh，人道仲善過阿修羅道

仲有，係生物學上，人類只係比較聰明，懂善用工具的動物。其實只係高級的畜生道（好似蝦、老虎、鷹的級數都差好遠，但都係畜生道），好似窮人和富人的分別一樣。

但佛教將人道和畜生道分開之餘，仲要claim人係善道而畜生道係惡道，似乎唔合理唔合情。

2 細菌、病毒、肉眼看不到的蟲、植物、珊瑚又屬於咩野道？

完全同意,佛嘅on9真係唔會低過耶

人之所以係善道，因為佢可以與佛結緣，最大機會脫離六道

世界最危險的動物
（殺最多人的動物）

蚊排第一，人類排第二

咁都叫善道？

仲有，呢個表計的人殺人，只計謀殺、誤殺和戰爭。並冇計自殺、交通意外和工業意外。淨交通意外都引起一年100萬人喪生。如果計埋交通意外、工業意外和自殺，人類才是最可怕的生物。

人獸互相喂舖母乳

維基

Google圖片

其實人和畜生，真係咁大分別？

佛陀對女人的主要的思想如下：

女人有臭穢不淨，惡口等九惡法（一者、女人臭穢不淨，二者、女人惡口，三者、女人無反复，四者、女人嫉妒，五者、女人慳嫉，六者、女人多喜遊圌行，七者、女人多嗔恚，八者、女人多妄語，九者、女人所言輕舉）。

女人有三障十惡（三障者：魔障、業障、災障也。一、因貪嗔癡等之惑，而生魔障。二、因五逆十惡之業，而成業障。三、因三災八難之遭，而見災障。十惡者：口有四惡：綺語，妄言，惡口，兩舌。心有三惡：貪，嗔，痴。身有三惡：殺，盜，淫。合為十惡也）。

女人不能上西天，要經變性手續(女轉男身)。女人若好好“受持讀誦如法修行”可以變性。

佛教仲要同你講眾生平等
轉個頭就話人道係善道其餘畜生就係惡道
完全係自相矛盾

因為人有善性 畜牲道向上既機好好細，例如有尊者觀一條魚，有可能觀察到佢無量劫以來都係一條魚。人有智慧揚善去惡，所以係善道。

講白左西方極好並無男女之別，不過佛成道就必係男兒身，例如龍女都比人話佢係女 佢就即場用神通轉為男兒身，可見男女並無有別

唔識就謙虛d啦
人係善道係因為可以接觸佛教從而突破6道輪迴

畜生動物前世做錯事，今世做動物受苦還清債，下世做人先有機會接觸佛教突破6道

唔知我有無理解錯

善既意思唔係行善呢種表現
係人性有善既capacity

正如有學者認為孔子講人性本善，係提出人有善既概，唔係人本身必然係善

佛說善惡,只係為你係未成佛之前.做出好一點既選擇.成佛後就是不思善不思惡.

人道中稱為善道.係因人可以有思想有選擇能力.善只是較好.

動物無善性？咁係因為人唔理解動物？

導盲犬， 警犬，搜救犬係咩？

動物的善行（利他，無私及奉獻精神）

啱
所以區區一個青銅聖鬥士都破咗

天魔降服正路好多

為何最低等生物的細菌

都有分益菌、惡菌、和中性菌？

六道仙人

耶教都好on9

淨係識各從其類

明明世界上最大數量就係細菌

作聖經時點解無提?

因為作者唔識囉

你唔明就算啦施主

善性=成佛既趨向

呢個post只話佛教教義on9
無講話要吹捧耶教喎

留名學佛家道理

討論下姐
你都覺得耶教好on9?

講到尾，佛教同耶教邏輯一樣

耶教：神的旨意，你唔會明。人豈能明白神？你信啦，信者得救

順手笑埋孫子兵法唔識用飛彈，肯定係廢書一本

孫子兵法唔係宗教，冇claim過自己背後有超自然力量喎，冇claim過懂人在生前和死後發生咩事

對人好就善 對人唔好就唔善 呢個只係你主觀

所謂善即是對你自身好事.所謂惡即是對你自身壞的事.
終究講緊既就是一個"我".
在我的角度看.這是有益的就是益菌.對我有害的就是惡菌.
菌本無差別.差別在話我.
佛學初參的.就是我是誰.
至於到無我境界果D,就再深入D.
有興趣可以接觸多D佛學.攻擊佛學亦得.你去攻擊的同時.對佢亦會多左了解.

咁既然動物，甚至細菌（有益菌）都有善性，有善心，又有惡性，惡心

基本上同人類都一樣（有惡，有善）

咁何解人是善道，畜生係惡道？

仲有人類有好多人，因為天生或後天原因，患情緒或精神病。

例如，躁鬱症病人，精神分裂的病人，他們因大腦的化學物質失衡，有時控制唔到自己做惡事。其實咪同動物一樣？何解人是善道、畜生係惡道？

佛教唔需要盲信 需然唔能夠單用思維證之，但可以從推理去了解，再做到信解行證，

惡道唔係指一般理解o既邪惡
而係跌入惡道之後好難參悟容易重覆造業跳唔返出嚟所以介定為唔好

即是你點叫隻豬公明白唔好周圍屌豬乸呢

話緊你啲point嚟嚟去去都係「古代人唔識現代科學」

你唔講真係無人會知，討論價值幾高

細菌無情眾生，呢個情係解識,你生死輪迴係識係度輪迴，佢地不在六道之中

樓主唔理我 咪話善道係接觸佛教行善既機會囉

論佛無引佛經，一係個人意見甚至曲解經文，一係唔知邊到黎既唔相關source,hk01都有埋，好難有理性討論喎

無控制唔到 只係借口 透過精進既禪定 觀心如心 動起即滅 一樣可以控制情緒

人類世界有樣野
叫情緒病和精神病

有科學家估計，世界有四分之一人，受精神病或情緒病困擾。

患此病的人，大腦化學物失衡。

佢地想做好事，無心無力去做。
佢地唔想做惡事，但無法控制衝動。

佢地唔想去諗唔開心野，但控制唔到自己腦袋與思想。

基本概念都無 單講極樂 並唔係天堂 係修行地，無五慾 無男女

仲有細菌個point好廢啊
細菌植物果d只係跟本能行動
無善無惡你當係環境，非6道中

咪講左，動物和細菌，都有行善本能？

又為何動物係惡道？

人唔食野（食左其他生命），又得唔得？為何人是善道？講素食本能，人又比草食動物差。

樓主唔去應下

精進於禪定 惠能解何為禪定，於相而離相為禪，心有萬念不動為定。佢地唔能夠覺知當下既心，當然控制唔到，係因為無去修行

無善無惡，細菌佛

你有選擇能力，當你做到食素都無乜所謂，買兩斤西洋菜都就咁煮黎食

細菌上面答左
動物咪講左幾百次係少接觸佛既機會囉，同埋動物按本能行動唔識向善

唔明你想表達咩 無善惡係因為善惡相對 當佢只留下善 咁惡呢個概念自然消失

人類係善惡參半既生物
因為前世有善業 今世有福報
但有福報可以作惡或修善 係一把雙刃劍
好似阿育王咁 雖然前半生做暴君 但下半世改邪歸正
畜牲道當然可以行善 但冇做人咁多機會

其實我有少少唔明

假設我今世咁黑仔 應該受前世所害

即係前世個意識報應報落我身上

前世個意識同我係兩個獨立意識

係兩個人黎 咁樣係咪公平?

如果我今世做人仆街d 死左之後

我意識消失左
下一世嘅意識受返 下一世個意識已經唔係我 咁下一世咪好無辜

了解左佛教所謂善唔單只係善行，更係指心向涅槃

又黎 就黎變月經
留名學嘢

不一不二 佢唔係你 你唔係佢，但你可唔可以話米同飯無關係？如果無 咁你落樓下拎小小泥土都煮到飯，咁你而家有機會接觸佛教，就有機會向更妹既地方

可惜這說法沒有生物基礎。

細菌係有益菌和惡菌、還有中性菌之分。
細菌會變異，會變化。

中性菌懂趨炎附勢，益菌主導時變益菌，惡菌主導時變惡菌。

按本能唔識行為？又為何細菌會變異？

人類可以選擇？為何人類有情緒病精神病，有些患者，唔食藥會發瘋，食藥後會變正常又熱心幫人。

首先每個宗教都有佢自己的觀點與角度，如果唔先去理解再去作出批判確實沒有意思。
三惡道源自貪、瞋、痴的果，動物相比人，沒有足夠的智慧可以批判思考、反思的能力。
相反作為人，苦樂參半(其實視乎你怎樣看吧…)，但有苦才知何為樂，有對比才能覺悟脫苦之道，所以人道較其他道容易接觸佛教。
相反天人、阿修羅，是承受之前的果，但試想想，如果活在富足的國度，只有樂，不會談苦，亦更大危險會沒有修練，當好的果用完以後，很大機會會墮進惡道。
天人、阿修羅的關係不詳細說了，有興趣可以再搜尋一下來看。

對，人類係善惡參半既生物

但其他動物，畜生道都一樣。

所以，人是善道，畜生是惡道，顯然沒基礎

講白左細菌只可以受外境影響，但人可以立於諸慾而不染

岩 如果有出離心應該精進 否則就要係六道生死流轉

人係善道係因為佢可以透過文字接觸佛理，唔通一隻狗可以睇佛經睇得明？

對

為何精神病患者，唔食藥會發瘋，食藥後會變正常又熱心幫人。

為何正常人，好人好姐，飲醉酒食了毒品又會變精神病患者？

細菌係本能黎，一切行動都係for生存求生

唉大家咪再回佢，教而不善

文字都只係一種溝通工具。

不過動物只能跟幾十隻動物溝通
人類，有網路後，可以同40億人自由溝通。

仲有，100年前，普及教育未有
咁大部分人係文字盲
咪一樣同動物咁
但佛教有左2500年了

業報囉，前世做錯事今世還。。咩都唔識睇下書先挑戰啦

偷換概念，

1 有精神病係咪=無心無能力判斷好壞
2 有情緒病係咪=無心無能力判斷好壞
3 有精神病係咪=控制唔到衝動
4 有情緒病係咪=控制唔到衝動

實際上有精神病/情緒病導致無心無能力判斷好壞+控制唔到衝動 既人有幾多？

有生物學基礎？

參看以下連結先

其實蚊殺最多人係因為蚊基數大，應該要除返開物種數量計返每種生物個體平均殺人數，先可以得出邊個最惡

用藥物係無問題 當佢修行左係唔用藥物既情況都控制到係最好
其次，思想係受多種因數條件影響，唔通你覺得佛教係講緊想中有我？

其實已經係為駁而駁
佛教最終目標係解脫，重要性當然排最高
你就judge人點解唔用你既定義
唔跟你定義就係on9

神羅天征

蚊主要係吸血時，會散播細菌和病毒和微型寄生蟲，所以殺咁多人

所以真正殺手係細菌病毒，唔係蚊

但未之於可以劃分做
畜生係惡道，人係善道

大家都係惡道，就合理得多

精神病情緒病就是處於混亂中.
佢地想做好事.佢地唔想做惡事,佢地唔想去諗唔開心野.
你已經睇出.全都是佢地想與不想.即有所求.有所求就自然會出現求不得苦.
求不得苦是佛學八苦之一.
佛學三毒之首為貪.貪求所有都是好.順境時好就心花怒放,不好的就生怨恨.
來來回回呢D心境,亦是輪迴.
佛說無常.就係好會變壞.壞會變好.沒有定數.
今日有情緒病唔等話明日唔會好.
今日健康好唔等於永遠唔會痴線.
唯有接受無常.先可以處之泰然.
當然,我說佛學只係理論.要到所講既境地.談何容易.但通過實修.對心境都有點幫助.

微生物的智慧、細菌的智慧

最重要係人可接觸善知識既機會 修行既機會
當然畜牲道眾生都有機會聽道 如果佢生起正念亦有機會生天 但比起人機會冇咁大 智慧冇咁高 所以比較難

佛教想人解脫離苦
行善都會用完褔報
善性只係世間法
接觸佛法，學佛法，解脫至係最終目標

係以向涅槃為辯，人能夠向善係多過動物，上面講過，有尊者觀察一條魚，可以睇到佢無量劫以來都係一條魚

人與畜生雖有差異，
但差異未之於可以劃分做，
人是善道，畜生是惡道。

如果人和畜生，大家都係惡道，就合理得多。

科學既智慧唔同佛教既智慧

投胎做闊太隻愛犬係舒服過做非洲饑民
如果你enjoy做狗係冇問題
但下世係咪都係做闊太隻愛犬呢? 定去咗廣西玉林?

首先你要知「善」字呢度個定義先
唔係指生活舒適或者食物鏈高位
係指有機會聽聞佛法, 脫離輪迴解脫, 上面有人講咗

只講畜牲道, 動物依本能行事, 少機會同智慧理解佛法, 提升唔到自己, 然後又下一世, 不斷重覆N世, 好難上返嚟人道
重覆咗N世找清條數, 有機緣先做到人, 做衰嘢又跌返落畜牲道
所以佛教話人身難得佛法難聞, 要努力修行去提升自己(絕不消極), 希望得道離開輪迴, 獲得終極解脫

可唔可能解脫，已經係決定性既差異

再重複一點，人有能力選擇向善，動物大多時只能夠依靠本能，係咁既情況下將人劃為善道係無問題

不敬，毀謗佛法僧三寶及佛教的信仰、教義，瞎聾啞報

輕視佛法、欺慢佛教的人，永受墮三惡道（畜生、餓鬼、地獄）報應

破壞挪用常住財物的人將受億萬劫輪迴地獄的報應

污瀆修道者的淨行或冤枉出家眾，永做畜生的報應

比樓主參考

我只係想講你哩張圖個統計唔能夠得出人係最惡動物哩個結論，因為除返開一個人殺人數都唔夠0.0001

作為人生活就一定係幸福？
作為畜生所經歷既就係痛苦？
子非魚安知魚之樂？
你點知畜生係受緊苦？
點解作為人生活係獎賞？
點解作為畜生就係懲罰？

講現代可能岩，
但就講110年前。
大部分人文盲
知識貧乏
軍人戰爭為患
真係比動物多機會接觸善？

可惜佛教已有2550年歷史

想像其實同失憶前同失憶後既你一樣

畜牲能夠接觸佛法既機會相對底，佢可能覺得好快樂，係因為佢唔知生死之苦
一切有情 不悟自心 起種種煩惱及隨煩惱

口耳相傳一樣教到人，但你同狗講佛法會唔會明

講現代可能岩，
但就講150年前。
大部分人文盲
知識貧乏
軍事戰爭為患
真係比動物多機會接觸善和佛法？

但人類能培訓出搜救犬、導盲犬

口耳相傳

有冇佛法犬?

六道輪迴個善惡係就對成佛助益而言，而非道德意義上嘅善惡，同咩動物會行善、人類行惡無甚關係，同思維能力比較有關
至於動物思維能力係低過人類呢點，我諗唔到理由反對，生物上嘅結構已經決定咗呢個分別

無有別，變來把鬼？

何謂不悟自心？

一見到咁多負評就知冇得救，一班死垃圾成日喺度屌耶穌，結果到佛教嘅時候就講啲樣講個樣,兜嚟兜去
收撚皮啦你哋班on9仔，信埋啲垃圾宗教，根本就唔係真心反愚昧，反迷信，成日反耶穌都只不過係跟風，本質上都係個迷信的中國人，真心無得救

未法時期，係佛陀入滅之後一百年 已經開始沒落

示現 就係比你地聽男女隨意

大把西方人信佛，我做個迷信的西方人好了

都無兜過 如果你有唔明可以問

六道輪迴之說都係導人向善
今世有善行，下世有善報。
今世壞事做盡，下世都要一一承擔。
好過某啲教
唔信_ _ 就要落地獄

你有無諗過依個係人既定義?
對人類有用就善，對人類有害就惡，本身菌係無善惡

有幾多人可以接觸
150年前比較多
但2100年前又如何？
可接觸佛法的，都係少數的知識分子
而非大部分人類

樓豬講撚到自己見識過死後既情況咁款

其實所謂接觸佛法 姐係有智慧思考思想
所謂成佛 都係接觸明白自己心中真理
我都可以用返呢句 子非魚安知魚之苦
有時人有智慧選擇自己心態

呢個係科學的看法

但佛的看法，又係點？

有d人生不如死 呢樣野佛教好似有講到 就單單人道都可以體現6道可以見到 有d人生出黎係非洲 咪餓鬼道lo 有人生出黎含住金鎖匙 而阿修羅可以見到呀金正恩 有權有勢有錢 勁多福報 不過係暴君

起碼一定俾動物多，所以可以有解脫機會既人道係善道

咁耶係抵屌好多

佛教義點樣都係導人向善,最多話佢個善唔等如你個善

耶直接洗腦要你愛主讚美主,真係唔知意義何在

在人道中，體現到惡道就有。
善道？有邊個人唔會病唔駛死？

饒宗頣、王國維窮一生都未敢話自己學究佛、道之說，等睇連登大師開壇授法

佛教除咗宗教部分，更重要嘅係佢嘅哲學意義。

第2點岩，我諗古代作哩個教果個人諗漏左

樓主為拗而拗

你話係「高級的惡道」就合理

現在有人話，阿修羅道都可能係惡道，但人道唔係，咁都合理？

佢哲學意義上當然係十分有價值啦，但係我諗我哋而家討論緊嘅唔係果一部份，

好難教得到隻蓄生明白六道輪迴觀念

咁六道本身就不停生死 諸天都有退沒之苦
靈因爲見到呢個情況先會生起出離心

因為有解脫既可能性，所以是善

咁撚執著佛教既理論已經輸左

研究下 佛可唔可信

點解有宗教就係愚昧迷信?
反耶教等於要無神論?

兩個都有好兩個都有衰啦，你以為依家佛教真係淨係導人向善咩，啲佛教堂咪一樣賣各種產品賺錢，我老母就係成日戇鳩鳩去買，例如話點一盞燈＄600
天下烏鴉一樣黑，可能基督教會仲好啲，去吓教堂祈禱識下朋友就算數

其實
佛教話
眾生平等，眾生皆苦
呢個就比較合事實

但又話
人係善道，畜生係惡道

完全自相矛盾

人道之所以係善道之一，唔係因為人有能力/傾向為善，而係人能夠有道德反省，參悟超脫之路，與佛建立善緣。

留名睇樓主即刻駁嘴

Google過少少野就捉住啲片面嘅解釋黎屌佛教 點解唔負評
進攻型耶撚真係恐怖

工具係中性，分別只係在於用佢既人

解脫既可能性

如果話眾生皆苦，咁即係人都係惡道
但又話人是善道，完全自相矛盾

因為佛教中任何褔報都比唔上解脫

佢既善係指解脫既可能性
一切眾生如子女呀師兄

信有六道輪迴/神/佛祖菩薩嗰啲仲唔係on9迷信我真係冇嘢講

你單機？
好多人講左好多次
人之所以向善係因為佢有得接觸到佛理

佛講既善係廣義，對眾生既善
菌出現個特性就定左，對世界既影響都係定左，無話佢想作惡就作惡，作善就作善，理應無分善惡

人既思想複雜，一念之間可救人亦可殺人，為善為惡就係個人決定，所以先有善有惡

動物都係，有思想，但比較簡單，一般都係從本能出發。當然經受訓有行善機會，咁就好似人有大德前輩帶領修行，更加有機會去從善。

樓上同你解釋左咁多次 你都係由第一頁都第六頁都用同一句on9 logic黎屌

樓豬慧根少過畜生

咁建議你唔駛再講

佛學都算係哲學體系，如果咁都要排斥你同共產黨有咩分別?

其實同樓再討論都冇咩意思
係咁無限loop 同一句子

鼓勵你追埋佢其他post

可以用學說用理論.不是叫你只要信不要問.不是叫你拜神拜佛.
反都要知道反緊乜.要先了解你反的對像,都唔了解佢係乜.你反緊乜?

即係平均機會啦

惡：槍、核彈、刀、金錢、全球性污染
都係人類發明和人類獨有

如果講惡，人才是頂尖惡道喎
善道？

佛教既神魔係高級生物，唔係宗教上既神祇，你可能想像為外星人
佛祖就係得道前輩，要尊敬但唔係崇拜，你有朝一日都可以成佛，何來迷信之有?

因為惡既定義唔係作惡，而係冇解脫既可能性

佛學 唔係樓豬啲走火入魔可以學到
樓豬 簡簡單單信主得救咪算 ,
有咩事比人撚狗 信下主就OK 唔洗煩

樓主好似完全活喺自己世界噉

都話人和動物都有行善能力，
為何無解脫可能性？

教義同信眾唔識分?

佢覺得諸佛菩薩係外在既咪on9囉

有行善能力唔等於有解脫能力
關鍵在於智慧

其實正確答案早就出現 樓主淨係唔理其他答案
捉住同一個point鳩噏 但人地個point明明都唔係咁
真係即刻駁嘴

完全唔理人

又無限loop 啦
只係喺到了解字面上意思
完全唔了解深層少少嘅意思
你可以慢慢去用表面野嚟反駁佛理
可以 了

講緊係參悟佛理嘅機會
動物好難明佛理吧

巴打，你真係講極唔明
好似話某伯爵係貴族，身份高貴，理應行高貴之事，但佢明明殺人放火，算咩貴族?
但佢既身份係貴族呀嘛，理應高貴，但佢選擇行惡咁有乜計?你可以拘捕佢，但你唔可以因為佢行惡就話佢唔係貴族，身份係定左落黎，就算佢俾人滿門抄斬，到死既一日都係貴族，不過犯左罪而已。

你話人的行善能力比動物大，事實
但人行惡的能力也比動物大

講穿了，人只不過係能力比動物大
但人和動物都係細胞生物，所以係一樣

人善道，畜生惡道，證明佛教自大無知。

用二元分立角度睇.一定存在矛盾.一有定性矛盾就自然出現.

自大無知係你姐
活喺自己世界

喜歡佛學，入黎學野

未經理解, 未有實證而人云亦云係盲信

理解經文, 依佛教法去親證然後明白所以無懷疑, 你可以勉強話係信, 但絕對唔係迷信

因為有行善能力不等於有解脫可能性
從來冇人話用行善能力去區分
佛教中解脫至為重要
所以用解脫既可能性區分

樓雜自比畜牲 無得輸

除咗行善，重要計有冇行善嘅心
動物可以被訓練到識行善，但佢唔會明點解要行善

女人=原罪

但佛陀座下好多女阿羅漢

最後會逼佢地變性

女權撚就見到女人有幾多「惡」啦

係咪有人提積分教
收人一大舊錢話做善事
但自己又可以儲積分

明顯佢唔係屌佛教唔識現代科學。

agger 佛教真係隨緣 冇話逼你信
耶真係不了

有前世case, 大把人有人靈界(佛/仙/鬼)經歷
咩叫迷信? 可唔可以係正信?
任何嘢都要符合人類科學先係正確, 我都覺得係迷信科學

挑，同耶撚講唔信落地獄有咩分別？

有冇宗教係講到
現在發現
但恒久存在既野

有我就信喇

未聞有哲學體系會將個哲學家捧成神(甚至超越神)

阿羅漢已完 不受後有

究竟樓豬有冇睇人留言
其實頭幾個留言已經ko樓豬但佢仲死撐到依家

點會唔明？證據？

又loop 啦

都係自圓其說
未真正講到人善畜惡的合理性

其實眾生皆苦係例如所有人都喺泳池到 天人，佛就喺泳池邊睇住想救所有野走 但係動物就無個水泡只可以浮沉 人就有個水泡 只係代表佢喺泳池入面無咁辛苦 而天人，佛就想教佢地游向岸邊上水 有d人唔信或者聽唔明就只有一直喺泳池 信嘅都要學習點游先可以上岸 而唔係代表一信就可以上岸

無人將佛祖捧成神喎，你係咪搞錯左啲嘢?

你問下隻狗點解要做好事 叫佢答下你

佛陀係神 世人大多誤解

好似水喻經咁

留名學野

一直都強調佛陀唔係神

根本所有宗教都係on9
宗教既創造，根本就係為左控制愚民
同埋呃錢

巴打一早解釋左善唔係指行唔行善
而係指更有機會接觸佛理達致解脫
但你仲係度執著緊行善

一念迷佛是眾生 一念悟眾生是佛

連常識都睇唔到 唔知邊個愚

解說有沒有佛經根據

定只係FF ?

咁你想做人還是想做畜?

好人好姐，飲醉酒食了毒品

Block左你,反省下點解你現實都無朋友

一見到呢啲on9 post就知道又係joe哥啦
上次金字塔個post又係咁

去彼岸

佛撚：要自己努力修行上岸

耶撚：舉咗手嗌救命(信), 係噉倚撥兩下, 救生員(耶穌)就會拉我上岸

係，超過左神
連印度教梵天(創世神)都在六道之中
唔係超越神係咩？

樓主真心膠

佛教一向講解脫講大自在係常識吧?
咁都話人FF?

所以殺人放火=ok

佛係你 係眾生
何來係神

你質疑人地宗教之前係咪自己應該去睇下先

佛陀一生都經歷生老病死,物理上同一般人一樣.無神蹟無點石成金的顯示,是覺者非想像的神仙.

所以點解要提倡強姦六道呢？大家明la

係超過神

因為一般意義的神都是六道眾生
而佛已超出六道

更重要的是，明顯佛教徒認為佛在死後，仍然以某種方式存在
而且可以回應、佑護信眾

呢D唔叫神，叫咩？

唔夠一個月，樓主忽然質疑佛教可信性

都話佛教中既神唔係神祇，係高等生命
佛超越神係個修行境界
同埋大家都平等，梵天佢都可以修成佛，有咩超唔超過?

釋迦牟尼出生已經神蹟

由佢老母腋下而生
然後步步生蓮
而且一出世就曉講野
神撚過耶子啦

其實講緊三惡道三善道 係你下世嘅遭遇
你係畜牲道
你就過住畜牲般痛苦嘅生活

耶教點解咁乞人憎真係多得樓主呢類人唔小

是旦啦，
咁有無任何哲學體系厚顏到話佢地祖師係「高等生命」？

不在於神魔境界中,無超越無落後.

個人理解可以說是同存.(非佛說.我非佛)

不如噉啦, 換咗粒字

三 [ 善 ] 道 => 三 [ 易解脫 ] 道
三 [ 惡 ] 道 => 三 [ 難解脫 ] 道

會唔會令樓主理解到人哋想講乜嘢?

佛教嘅宗旨之一係 所有凡人都可以成佛(當然要夠條件，詳細係點我都唔知)
所以你可以話佢係神 又可以話佢由頭到尾都只係凡人？

出六道,不等於超越,超越2字有優越性意思.

我上網討論唔受限於兩登.不是超越了兩登.只是我不受兩登所限.

你「平等」指大家都有成佛的可能
明顯已是將「成佛」預設為最高目標

佛家說自己無神，其實是認定佛比神更高
眾生(包括神)都平等，因為他們都可能成佛

而一般講有神論，是指「主張物理世界之上，有更高的存在」
佛明顯合乎此定義

但「神魔境界」是佛學中的六道
是在體系中被視為要脫離的場所

而佛就是成功的脫離者
換言之，佛在佛家是高於神的存在

你未明 佢留底願力與眾生相應
再講落去就密教野，佢同你無異無別，點樣會係神

佢不生不滅 ，非生命 神都只係生命

你唔明佛理冇人怪你

但你唔明唔去睇多啲經典

就喺到自己loop啲偏見

最終只係你令自己無知

你唔能夠用形容生命既概念去形容唔係生命既野

唔關事
我是說：事實上佛教是有神論

你同哲學對比一下就明
你可以喜歡任何一家哲學
但不會有哲學人認為某哲學家在死後仍然存在，
而且是以最高等方式存在
甚至可以回應、佑護後人

咁只係你用其他名相(願力)取代「神」的字眼

唔係地位高於，係解脫左，境界高於
你可唔可以話博士高於大學畢業?學識高於而已，唔係地位

咁咪超越神囉

道家老子捧成超越天庭眾神嘅三清仙人

樓豬唔好再拗啦 好柒啊

我何時講過地位高D？

八卦問各位師兄個問題
三惡道眾生可唔可以boom一聲升去天道、修羅道? 定要去人道先?
又可唔可以boom一聲脫離六道?

係多神論,但諸天係生命 都會退沒。
同埋當佢地當幫你 佢地依然要依從因果，因為呢度係三界內既娑婆世界，一切修行人都要講靠自力去學，唔係有什麼高等存在，而且要有三平等觀 我佛眾生平等，所以唔明你想講咩，只要你想 你都可以係一個佛菩薩

佛教都話係無神論，唔所謂有神格，有權能既神格神祇，充其量係高等生命

似乎一般認為此是道教，不是道家哲學

有 有尊者用他心通對狗說法 一野升到第六天

樓主啲rationales咁撚柒 論證咁冇力都肯講出黎

如果你一認為佛係神 你只係外道 佛同你一樣咁生活 咁出世

咁講境界高於有咩問題呢?
定係你所講'佛高於神'另有所指?

諸佛菩薩需然有大神力 三界得自在 咁係因為佢地為其他眾生而唔入滅，當佢地入滅先係真正超脫三界，至於你講神可能係諸佛菩薩為左行者而化既天部眾生 咁佢地當然係神

脫離意思係離開分別性.如六道是一體.就沒有六道輪迴.
由於人對神有特定型像.所以先有神.有神就會有魔.有對立就出現分別.
問問自己,思想上對神有冇特定型像?點先係神?有既話.佢既對手是否魔?

如來者，無所從來，亦無所去，故名如來。
所以佛唔係脫離者，仲話咩高於神的存在更係歪理。
再講落去都只會越走越偏。

非也 中期道家已經有老子崇拜 而道教係講緊神仙崇拜 兩樣嘢

不來亦不去
不一亦不異
不生亦不滅
不常亦不斷

咁你想講咩 佛高於神但佛同神地方平等？

原始佛教中並冇此類說法

「 明顯佛教徒認為佛在死後，仍然以某種方式存在
而且可以回應、佑護信眾 」

呢D係傍說傳說,正宗佛學無呢D.

呢個唔係佛教重點，唔信呢類傳說都冇影響

成個佛家體系，以成佛為最高目標
咁你話修維高，而不單是地位高
其實係無意思

因為在佛家體系，六道眾生根本是低一層次的存在

依個你可以當佢有超能力，係異能人
但同佢既學說有咩關係?
唔可以因為佢與眾不同就話佢既學說有問題。

因為有神教中你係唔會成為同神同等既存在
但佛教中係可以達到同佛一樣既解脫境界，呢個就係分別

無，神指超自然(物理)，而且有意識的存在

敢問你認為今日釋迦牟尼是否是某種形式在在？
如果是，而且其存有於物理界之外，
他便是一超自然存在

而佛家所謂無神，便只是名相不同

你凡事都要分個高低上下，佛學根本無依個概念

樓主選擇性失明

Lm

佢真情係「反宗教」, 你話邊個似共產黨先
重有佛學同佛教唔一樣

個人都唔信教，但如果信一定唔會信耶教
尼采講過上帝已死 先勿論耶撚幾仆街
耶教以上帝之名去判斷他人，視自己為真理的判斷者
其實係透過罪惡概念使人墮落

成個討論根本好無謂
第一 佛教本身就係無神論, 佛陀冇叫過人供奉自己,佛教信嘅只係佛嘅學說好似因果緣起 上面班話佛迷信嘅根本就對佛教一無所知

第二 佛陀一早就指住恆河話入面其實仲有好多睇唔到嘅生物, 所以佛陀其實都知有細菌嘅存在, 只係嗰陣時覺得冇人明白細菌嘅。上面都有人講過, 細菌其實係冇自我意識, 係環境嘅一部分, 你會唔會幻想自己下世投胎做細菌咁大諗頭

第三 佛陀涅槃嗰陣只係叫信眾依隨自己嘅說話同戒律修行, 以脫離輪迴為目標, 咩保佑呢啲只係後人嘅心態,同起初佛教完全冇關係

佛家不是一般哲學

世人將佛教分類為宗教，有其合理性
因為佛就是一超自然的存在
(超自然者，不可由物理方法證明其存在
而信徒反認為其確實存在於物理界之上)

佛教有好多門架喎 你係講緊邊個分支先

你定義既神同佛教串定義既神唔係同一個意思

超自然睇你點睇，以現今科學黎講就絕對係
但超自然存在就係神?你未免太武斷。首先你點定義神先?

依家佛教痴埋共產黨，幫習近平貼金，真係好撚on9

咁是否承認此為一般信徒的信仰內容之一？

佛教唔會痴共產黨，只係利用佢既人痴共產黨

不，並非所有信徒都如此相信

佛（梵文buddha)，即係覺既人咁解，唔係咩超自然存在。
一個佛迷既時侯叫凡夫／眾生
一個凡夫／眾生覺既時侯叫佛

一般民眾信既根本係民間宗教，將佛道儒加原始宗教大兜亂，所以跟隨既根本唔係佛教

on9先會信教

任何宗教都係用嚟控制d on9仔

負皮我俾樓豬嘅

咁你點睇愛因斯坦話如果世界上有一個宗教不但不與科學相違，而且每一次的科學新發現都能夠驗證它的觀點，就是佛教？

武斷之見

咪一撚樣囉，利用佢既人咪係佛教最高層囉

事實

唔係嘅, 你應當悔改, 向神認錯, 罪就得赦免

即係你打完人, 同個官講"sorry囉"就冇事, 係同個官講sorry
唔使同事主講, 亦唔使賠償事主

唔一樣，佢係最高層只係權力地位上，而唔係佛教修為上

你會否想一下，為何有此傳說

羅素、柏拉圖等哲學家有無徒弟會有類似宣傳？

事實就係武斷

你講大多就可能係事實，你講任何呢，就一定係錯

樓主好柒，識少少就出黎9up扮了解

宗教只係有權力嘅人去控制民眾嘅其中一個手段

完全係拖慢人類文明發展嘅進度

點解會有並唔係重點
重點係你了唔了解佛教既核心教義是乜

唔係話因為佢行神蹟，所以有問題
你話佢其實真係被視為非一般人

示現有咩咁出奇 藏密大把

無人叫你信，不過比你知咁解

正如未接觸耶教前，都未必知唔信落地獄呢樣野

佛教定義上，佛陀其實都係一個人，但佢唔係一般人係啱既，因為佢覺悟咗，並且將佢覺悟既野教俾人

道教是有神論

明顯道家主張人可為神
(參看三清)

或者咁問，釋迦牟尼之後，何人成佛？

你對神無型像.那什麼是神?神是點樣的?
個人理解是存在及不存在.
佛學有個核心是無常.無永恆的神亦無永恆的魔.一切都在變化.所以成日說空空空空.
如果有永恆.就有不變.但我地觀察到既不是.世事無論物理定心理都在不斷變化.
今日存在.明日可以已經唔存在.
是空不是無.空係性.有同無係存在與不存在.是對立.
本性是無超越不超越.

女權jj出黎討伐你

巴打我認得你啦 武林同道

成就者一堆

唔好咁講

原始佛陀教中，佛陀人成阿羅漢
成佛難度高好多，要等下一個彌勒佛

被視為非一般同佢既學說正確與否有咩關係?
依個係歧視喎

大家武禪一家

咪定義左「超自然(物理)，而且有意識的存在」囉

你是旦講下釋迦牟尼之後，何人覺了成佛
又，何以佛家可預言有未來佛？

佢講咩關討論咩事？
要訴諸權威？

有冇意識呢？呢個問題好難答
涅槃後應冇一般人見解既意識

咁都唔一定係神
有一日發現跨維度生物，科學解釋唔到，咁佢又係神?
你多啲理解下神既定義，睇下神話學入門係有幫助。

佢地講既佛係該劫出現既第一位佛，而漢傳講既覺者 就係佛 阿羅漢可能係咁既觀念下都係佛
其次，你而家覺左 無量劫後可成佛

了解，但認為是佛家武斷

而成佛了的釋迦牟尼，其實同任何人比都不見得較高明

你不如問下自己

何以世事無常，卻可以預言有一個彌勒佛

起碼哲學你解決唔到生死煩惱

已成熟之緣

你咁講就合理喇，你唔認為佢高明係你既見解，我都認同你有判斷既權利。
但係佛徒既眼中佢係高明呀嘛。

正如我學水電你學消防，我做到大工你都唔會覺得我高明啦係咪?

首先想釐清一件事 何謂超自然者
不可用物理方法證其存在 事實上被稱為天人嘅提婆 以及阿修羅 乃至鬼道眾生皆不能證 咁佢哋是否超自然存在？

解脫六道又是否處於物理界之上？
所謂六道係指我地會不停喺六道中輪迴 直到永遠 但處於六道外嘅菩佛又是否高過六道？其實你嘅概念就係脫離六道就等同次元唔同 境界唔同一樣
所謂成佛 只係進入不生不死 永無煩無惱 敢問邊一點睇得出比六道優越？

如果你拉到菩佛顯靈 拯救眾生 就已經係牽涉佛教而非佛學 咁就無討論意義

好似聽過即使有佛出世，都可能係苦行中死亡

高明在於佢係覺悟者
而跟佢學野既人都因此去到覺悟既境界

無常唔代表冇將來

睇左8不偈先

樓豬應該係剛剛升為人，未能理解佛家道理，講極都唔明 修行多幾世你就會明。
此po已完。

邊有升做人 人同畜牲都一樣係惡道

根本信佛就係戇鳩

學佛既人.我慢是要不得.我慢即是自傲.有我比你高明的思想.其實是不乎合佛學.

「不可用物理方法證其存在 事實上被稱為天人嘅提婆 以及阿修羅 乃至鬼道眾生皆不能證 咁佢哋是否超自然存在？」
係

「所謂成佛 只係進入不生不死 永無煩無惱 敢問邊一點睇得出比六道優越？」

如果有人開一個溝女班，講師以自己溝女無數為賣點
而且認為其他溝唔到女既毒男在「六種情況下沉淪」
要佢既指示、引導先可脫離6種情況

之後條友話：嗱，我無主張溝到女叻D
你點睇？

人生何處不戇鳩呢

用現代科學/道德標準嚟論證神學/宗教呢啲傳承落嚟嘅嘢 從來宗教都係一部分人嘅信仰，有咩必要太矯枉過正

比喻有問題
佛陀教導既涅槃係無為法
溝女係有為法
係無為法角度睇眾生其實都係一樣
但溝女大師就做唔到呢個視野

即刻駁咀

佛指眾生皆苦，佢想你脫苦海就係自己叻啲?完全唔合邏輯喎。佢有無話，嘩你咁苦，渣架！

實無有眾生可滅道者

對，因為佛/阿羅漢既角度，眾生都只係一堆五蘊(包括自己)，但溝女大師係做唔到呢點

樓主對六道嘅認知
只係Google搵到嘅全部
唔怪你
網絡上真正詳細佛學嘅資訊係真係太少
接觸過書本你可能會有另一種講法
又或者更加有理據咁覺得佛on9

但係憑皮毛就去評就太武斷

同埋上邊你話阿修羅嗰啲係超自然，咁佢地係咪神?明顯就唔係啦。
咁何以你有結論超自然又有意識既存在係神呢?

起碼你肯去研究思考

意譯非天

岩 所以照佢咁講 佛 提婆 阿修羅 地獄鬼眾都係同一存在 何來優劣

船都未用扔左隻船

其實好多人同樓主一樣誤解佛教嘅善惡唔係中文字面上嘅善惡
佛教講善惡最基本係有比較高批判性思考能力同低嘅分別

學佛既人 唔會同你嘈個喎
你留低一句就諗住激嬲到人呀？

你個比喻已經有咗明顯比較 假定佛比六道眾生優
我舉另一個例子啦 古希臘哲學諾斯底主義認為靈魂係純粹姿態 而人類困於物質之中 咁敢問脫離肉體嘅人比擁有肉體嘅人更優？
其實只係存在境界唔同 但彼此無優劣之分

都唔知佢做乜

有時真係好佩服佢地
已經係理性到極至左

一笑置之算了

善攻者，動于九天之上。故能自保而全勝也。

諾斯底有主要自己脫離物質咩？

嗯，諾斯底認為物質世界係邪惡嘅造物主創造（一般被認為係耶教嘅上帝），而人類應該要脫離物質世界束縛

如果釋迦牟尼成佛後，其實的確以某種超自然方式存在
那佛教便是(廣義的)有神論

相反，如果佛死後並無以任何形式存在，只是(某個主體)不再輪迴
那其實不見得有何吸引

我今生既無過去任何一生的記憶
身死之後，「我」成豬成狗，其實都是「他人」之事
與「我」無關
何必在意？

反過來說，不再輪迴何以見得較在六道中往來高明？

你說：打機無意義，打唔爆就苦；打爆也只是因緣
我說：意義就在此中

諾斯底有認為自己已經超脫物質咩？

樓主根本唔係想討論，淨係係度loop自己既point，又唔聽人講。仲有咁多人同佢理性討論真係好難得

無話高明
只係解決左生死問題
只要你唔覺得生死係痛苦 係唔需要學
只係菩薩唔只要解決自己 仲要解決其他生命既痛苦

諾斯底唔係一個人嚟架大佬 我用比喻講佛同眾生唔同 脫離物質同困於物質分別 你又扯去第二邊 你咁樣無得討論架喎大佬

今生你如果失憶，咁你會唔會覺得失憶前後係兩個他人?就算冇咗記憶，主觀感受苦既都係自己(世俗諦上)

無色天一樣脫離物質 但未了斷生死煩惱

屌唔撚玩啦 個個拎撚住同一個point鳩噏十萬次 點討論呀

你個有神論定義係點黎?
我無見過咁既有神論，無論幾廣義

兩個哲學體系唔同正常 我原意唔係混為一談 係做另一個比喻 但條友唔明無計

咁佢講脫離物質 佛教一樣有講 咁解釋姐

其實佛邊有解決生死問題
佢自己其實有死

好 唔講輪迴 你覺得係痛苦中死好 定係快樂中死好

你點定義死?

挑，咁釋迦牟尼(或其信眾，如你)
咪主張梗佢已經擺脫六道囉

呢個咪我一直講佛學非哲學既論點囉

六道輪迴並不只是前世今生
若果你發嗔恚心 你當下就在地獄道
若果你一念愚痴 你當下就在畜生道
若果你一念清淨心 你當下就涅槃

六道眾生無論善道不善道皆會有痛苦
各眾生皆有覺悟之可能
此乃佛教之眾生平等
佛教修行目的不為脫離六道輪迴
乃為脫離痛苦(四聖諦之第三諦)
脫離六道輪迴只為完全脫離痛苦之副產品

而脫離痛苦的方法 就只有覺悟

佢同佢既弟除都證到 只要你努力一樣證到

徒弟*

佢超脫左，所以佢既學說唔係哲學
你覺得合邏輯咩?

如果陳大文在明天完全不記得今生任何記憶

說他是陳大文的確是沒有多少意義

正如你說(例如)我前世是毛澤東
但我無此記憶，其實一樣沒意義

其實佛經好似無講過點樣分類善道惡道
對人道黎講係講過「人身難得」

《阿含經》：「人身難得，猶如盲龜值浮木孔，其事甚難。」
《提謂經》：「如有一人在須彌山上，以纖縷下之，一人在下持針迎之，中有旋嵐猛風，吹縷難入針孔。人身難得，甚過於是」。

睇書好似講過六道點形成
係宇宙毀滅重生再造個陣啲四禪天既人要負責播種（按理解就普羅米修斯啲frd），播種呢個行為已經係動左念頭、開始造業，所以首先有天道

然後睇返《起世經》入面講光音天人（二禪天既眾生好似係）去到地球生活，對地球啲食物好奇，有口腹貪欲、囤積食物，最後去到搶人地野食、戰爭，有貪嗔癡既形成，出現左阿修羅道

啲修羅天人持續造業，啲神通（超能力）無晒，就變左所謂既「人類」，出現人道

當因愚癡而造業，去到某個level就出現第一隻動物，出現畜生道

貪心既眾生死後因執迷不悟，落餓鬼道

造業造到一個程度，該眾生死後既去處係地獄，首位光臨地獄既前天人，六道形成

六道善惡都係兩睇
你只會係入面無限loop，燉完冬菇又上返去

尤其佛陀係教無分別心、平等
但你講到乜都無所謂又唔得
啲白癡仔聽完以為殺人放火都係空既咪仆街
所以話啲野做得唔做得只係入門修行既方便說法
係俾啲岩岩認識佛法既人話你知做野係有後果
所以想解脫就唔好亂黎

到你出家之後修行，就唔再存在善惡、好唔好
修既就係上面啲巴絲講既不思善惡、還債、拜懺...好多進階野

一本講佛經既書，一段野我都要思考兩三個月先勉強理解到個邏輯，畜生啲外表點形成我都未諗到

利申：以上為個人觀點，有錯請指正；
參考書籍：《佛教的大千世界》

WIKI
有神論（英語：Theism），在廣義上，是認為至少存在一個神明的信念

WIKI
神：其中一種含義是超自然體中的最高者，不受自然規律限制，反之卻高於自然規律

咁要有幾多成記憶先有意義?
1成，5成，9成?

快樂中死好
所以馬上風死比老死好？

馬上風同老死 你覺得好快樂？

老死比慾望所纏 念念不想死 你又覺好快樂？

哲學是嘗試以理性處理終極問題既理論

佛家是半理性，一半時間在討論
其餘一半是神秘主義
終極的覺，不是由理性討論而來
而是一種神秘的覺悟

噢，原來佛教，同「信的人得永生，不信的人，罪已經定了，因為他不信神獨身子的名」是一樣道理，沒分別

我係100%無任何一世的記憶

你呢？

即使有前世和輪迴，唔等於佛教所講的六道輪迴

前者似乎比後者快樂
但不見得前者比後者好死

咬住記唔記得根本就冇意義
多一個主體唔需要再受苦就已經係好事

執著於六道輪迴，有神無神，善道不善道之定義，對於修行解脫痛苦毫無助益。眼見樓主不斷批評，不斷執著於佛教之所謂"錯處"，以"on9"等詞形容各種概念，可感受到樓主之嗔恚心

樓主當下發嗔恚心，會感受到痛苦嗎？佛教鼓勵眾生不執著於世間法，不以情緒反應各事，以避免內心煩惱

有 即使犯十惡 都會有番上去既一日

唔好講前世，你今生難道又有100%的全部記憶?所以我問你， 咁要有幾多成記憶先有意義?1成，5成，9成?

唔好妄求定義

死就指死亡，不再以人的方式存在
我是無神論者，死就是句號，沒有其他

死亡果刻咁痛苦 何以見得快樂

天下烏鴉一樣黑

到底馬上風病發係快樂都講得出

了脫生死 即係涅槃 脫離六道 唔係指肉體長生

此是哲學上的忒修斯之船
根本沒有一條線的，不要妄問

提倡逆來順受
上天自會幫你主持公義真係好戇鳩

你可以慢慢自己番屋企繼續諗 睇下有無結果

馬上風暫且定義為高潮中死亡
(爽死)

何以不樂？

簡單問：釋迦牟尼已經死了
不再以任何形式存在
是 抑或 否

我都係咁話，既然人唔會有前世記憶，應該視一死就玩完
因果報應真係好自欺欺人

高潮係爽？定係痛

是 佢係應化身 已入滅

咁你可以話佢肉體死咗
但涅槃並唔係佢既肉體
解決生死問題係基於輪迴之上
你唔信就緊係當佢死咗
但佛教中呢個角度係斷滅論

從來無上天幫助 一切要自己承受

咁一本道係咩

睇過一本南瑾懷先生譯嘅釋迦牟尼一生

其實𠵱㗎佛學咁多咁多南北傳，成咗咁多本派，當中嘅經典已經唔知俾幾多人改過或加入，好似密宗嘅雙修法咁

而源始由釋迦牟尼所立嘅佛學，第一主張喺教人脫離生老痛生嘅苦，即十二姻緣

而釋迦牟尼本來就無意去解釋個世界，因為佢話第一知道個世界如何喺幫助唔到你菩提

第二當時釋迦牟尼生嘅古印度已經有好多教派，例如婆羅門教，而輪迴一語一開始喺嚟自古印度種性剎帝利，非佛教。從自角度睇佛學嘅輪迴理論有機會喺當時其他教派嘅人改信佛學再加入都未定

Btw 用中文google佛學大部份都喺漢傳佛教嘅嘢

真正放低嗔心 唔會想報仇
冇發怒 何來逆來順受
境隨心轉 煩惱係自己執著而黎

因為你自己都搞唔清楚個意義喺邊，就斷言冇意義，我咁問就係破你既雙重標準

根本不是重點
我是說：佛也是死了 不見得有較高明

然後有人問：死也有分死得快樂不快樂

那個馬上風死，是反問，
就當是有人真的爽死了，是否就較高明？

咁人都有分好多
有些人沒批判性思考
北韓人被政府思想愚弄又點計

否

否 涅槃即不生不滅

佛教
單係一個point都未解決到
仲點討論下一個point ？

有能夠批判思考既根唔代表必定能夠運用

那根據WIKI一般有神論定義，
他是「神」
(以超自然方式存在)

想反問的是，何以證明？

何以見得釋迦牟尼仍然以什麼方式存在？

解決到，但你唔睇咁解

依個唔係忒修斯之船喎，講緊既係每個人都會遺忘過去，當你遺忘左部分過去你既存在仲有無意義?如果有，遺忘到咩地步先會變得無意義?

我知道佛家是無靈魂一說，
那麼說釋迦牟尼存在，是什麼意思？

它仍有思想嗎？
會回應信徒嗎？
會干預物理世界嗎？

都話唔係，你不如俾個定義出黎睇啦

點解決到？
你講人可以有機會學佛，就係善道
係咪好牽強

同基督教話解決晒非基問題有咩分別

講得忒修斯之船，已經好清楚
是你不明白
請多看哲學書
(咦，是否有很熟悉的感覺？)

已經有2個相反答案了

沒有世俗上的想蘊
不會
不會

佛教不會就釋佛存在與否，因為一係常見，一係斷滅見，都係唔啱

那跟進的問題是：
你又點知「我」在死後一定不是不生不滅？

唔牽強

有，基督教冇六道輪迴，比較唔到

又如何呢？

佛教從來無上天主持公義之概念
只有緣起因果法則
諸如我作惡事 因而鋃鐺入獄
我吃東西 於是我感到飽
宋朝積弱 因此蒙古人乘機入侵

就算是皇帝或神
皆不能逃避因果法則
曾蔭權入獄 朝代更替即為例子
萬物沒有永恆 是時常變異的

當做人都有精神病、妄想、俾人任意擺弄而不自知、因愚癡而做左好多傷天害理野，其實都只係叫做得人身既畜生姐 人畜兩道既差異其實唔大
一般啲人分天人阿修羅其點係大家有神通
人畜習性又差唔多
鬼道、地獄道大家都係鬼，差在有幾慘

所以唔講佛教 問你想死既時候開心定唔開心

因為不生不滅係佛教概念
根據呢個概念，你冇修行係唔會涅槃

都不是自己可控的，放開一點

地獄都有閻王，都係褔報

我就梗係唔知，亦唔想知，因為你既修行同我無關
得你自己先知你自己係咪成佛

而家話你知 可以

離題了，可唔可控同你想唔想並冇關係

閻王樂似有一半時間要受報

善與不善乃為世間概念法
執著於定義相差之毫釐而生嗔恚
與佛教解脫痛苦無關

一個有關教義的核心問題
連信眾都沒有一致意見

那外人如何與你們討論
討論完，你又話之前的不是正信？

此不是例如「基督神性、人性」等深層問題
而是簡單如「基督是否神子」等簡單的是非題
是應該在教內有一致意見的

所以其實無講人有知性有先天優勢
佢能唔能夠用到係一件事
但係能力係與生俱來

所以其實*係講人有知性有先天優勢

抱歉
你們死時，最多是心靈上不苦不樂
而我一早已有信心自己死時已有同等程度

至於得否好死卻是不可控的

既然人畜差異唔大
我重點就在此
但佛教話人善道畜惡道
但又話眾生平等眾生皆苦
咪自相矛盾，自打咀吧

不同人有不同見解係正常
你想求真可以從經典去理解
而唔係執著呢一點

唔樂死 一樣有快樂 因為我地得聞佛法 你就唔得

地位平等=/=能力平等

喺褔報既差異唔大
但有冇解脫可能性呢個差異上係決定性的

上邊講左好多善同惡既定義，唔係你口中既good or bad呀師兄，你唔好咁啦

好啦，你高明，OK

小學雞

冇一致意見
即係概念唔清晰
錯誤機會高

你阿媽係女人
世界公認

地係圓定平
以前好有爭議
現在爭議越來越少

苦有8苦（大家都有）六苦（對應六道）
無自打嘴巴
再解釋一次 所謂善係指向解脫既機會同能力
你肯睇下字未

抱歉
基督教可以千差萬別，但「耶穌是神子」應該係個個都一樣主張

再問：釋迦牟尼現時是否會回應信眾？

邊個係小學雞 係你一口咬定唔得

會 因為你就係

地平說係地圓說出現之前係冇乜爭議
咁係咪代表地平說錯誤機會低

概念係清晰，只係理解上要有智慧
唔同層面既智慧就令到理解出現差異
但卻唔代表概念係錯

OK，我死時不及你快樂，滿意了？

樓主的偏激執拗，真係好on9

無追哂所有Post,大約睇到樓主質疑佛教認為眾生平等但又劃分畜生道為惡道而唔順氣。
所謂三惡道，係指生靈於跟據在世時貪、瞋、癡作孽的程度而進入的輪迴，而三善道則是前世所積的善行程度而進入。
但其實佛教所講既眾生平等，係指法性、佛性、業報平等，即係即使動物都可以有佛性，可以成佛，但不過由於上世貪、瞋、癡作孽，所以今生出世既時候墮入畜生道，會比人類之身更難修佛，但本質都是平等，只是更難成佛。
於佛教而言，善惡只係一個於自身有利還是不利的意思，三惡道會令生靈更難成佛，是為惡，三善道能更易成佛是為善。並不是指動物是邪惡或者較低等。
至於植物細菌歸不歸入畜生道則有唔同的睇法，有D認為有生命就歸入，有D認為要有自我意志才歸入。
至於話益菌害菌個D，別玩啦，細菌因為對人有益而叫益菌，有害而叫惡菌，但細菌本身都只是為了生存，即使有所謂細菌的智慧都只係為了適應生存環境而改變，如果隻細菌認為整死你佢可以生存得更好，我相信隻細菌一定會向害菌方向進化。
實際上有唔少細菌都係對人類有害但對昆蟲有益，只係一個相對的善惡，細菌本身倒無諗住行善的。

我係咩？

巴打，我見你一路都要執著邊個高邊個低，係要分個排名上下

點解需要咁呢?

咁係你假設咗大家係一樣程度既問題
但卻冇實質理據去支持
回答，否

我意思指
如果50分合格
50分以下惡，50分以上善
按目前睇
動物20分
人頂多30分
所以人唔可能係善道

好啦，大家都唔高，大家都一樣
不過你死時會比我平安快樂，因為你得聞佛道，滿意了？

因為佢唔信佛教
理解唔到世俗諦同究竟諦既分別
自己墮入二元思考之中

巴打你追下post啦
都話唔係做好事做壞事嗰啲善同惡呀

解脫可能性上
人係100分
動物係零分

捉住六道有分善惡道=偽善嚟loop，其實個善惡唔係你諗嗰隻對立層次，係相對好同相對壞嘅層次

但人類比動物更貪、瞋、癡，
這又如何解釋？

呢個好簡單
你主張成佛是比一般人死有所不同的
我是問題就是如何不同？

是否指佛死後仍然有可能以什麼方式存在？
應該是很簡單，應該在教內有一致意見的問題？

無話一定 不過你鐘意咁講我陪你咁講 快樂都係底層次，學佛就要得法喜，係無上妙法既快樂中死去

你點論證人類比動物更貪、瞋、癡

本來無高底 係佢要分別出黎

點解要比較?
你苦唔苦關我咩事?我樂唔樂又關你咩事?
或者又調轉，我苦過你，咁又與你何干?

唔好執著係分高低啦

屌我終於明咩係一闡提

唔簡單，你問緊既係何謂涅槃
呢個係佛教中最複雜既問題

無種姓

先講貪先。
動物的貪，都是飲食，繁殖，性愛，懶惰等慾望
人類的貪，強很多。
隨左動物的飲食，繁殖，性愛，懶惰等慾望，還有金錢，政治權力，已經10億身家，又想賺多100億，甚至有想控制全世界的慾望。

佛教都屌鳩女人麻撚煩

咁係因為人類有智慧咁做
動物有人既智商一樣可能係咁

耶穌係神子都唔簡單(咩叫神子、創世時神子在做什麼)都可以問倒一般人
但「耶穌是伸子」應該是統一教義

我問的就是：釋迦牟尼現時是否可以以什麼方式回應世人，是否以什麼方式存在？

抑或在不在都沒有分別？既在也不在？

請留意句子，前世，你唔可以否認世界上有善人惡人，有人行善積德，下世繼續入三善道，至於犯了貪、瞋、癡就會按程度入三惡道，而本身三惡道的亦會由於已經洗了罪孽而重回三善道
再重申，善道係指對成佛更有利，惡道係指成佛較難，唔係指人本身比動物高級或者善良，人比動物更易成佛，唔係更善良，所以人類即使犯了貪、瞋、癡，人道仍然是善道，只因較易成佛，而今生犯了貪、瞋、癡的下世將會入三惡道，可以唔好再捉住D錯point來質問。

但你可以選擇放棄慾望 動物得唔得

可以貪既野更多唔代表就係更貪
我買十樣野唔必然用得多錢過只買一樣野既你
而且人身能得聞佛法斷絕貪欲
呢個就係人畜最根本既分別

咁你講佛法
動物有知商一樣會學佛法

咁講都係那句
人類只係高智慧畜生
何來係善道，比動物易解脫咁多？

因為可以聽明佛法 如果動物可以 佢一樣係善道

IQ180同IQ50邊個會易D學識微積分

你分開兩樣先

1，你論證唔到 耶穌是神子=佛教既涅槃後係點，係同一層次既問題，所以都論證唔到教徒既答案必然要一致

2，涅槃係非常非斷，唔係存在同唔係唔存在，就只可以答到你咁多

樓主IQ50

施主為人真厚道

你啱，動物如果有人既智慧，咁佢都係善道

因為人有理解到佛法既智慧，動物冇

人既時間觀念唔太岩,,,因為前世今生下世係同時間

但何解人類普遍犯了：貪、瞋、癡
情況比畜生更嚴重？

畜生唔係食就訓，貪食和貪做性愛
人的貪，係富豪都仲想再發達賺多些
動物，搵夠就放棄

不會回應 因己入滅 不再說法
但有彿法 僧眾 可教導眾生

涅槃係不生不滅 因為有慾望先會「生 」可參考十二因緣

餐搵餐食,餐餐清,,係好事

都是相對的

就講基本食慾，都不能容易放棄
性慾，好多都要靠自慰先放棄到

所以畜生比人類善

你不如重新睇多次成個post

人係可以賤過狗呀，但係人依然有可能參透佛法、解脫成佛，而狗個生理結構令佢無可能做到呢點

樓主仲係唔明白，人類有意識，所以更易修佛
所以人道係善道
即使你講既係正確，人比動物更貪、瞋、癡
你都改變不到人類更易修佛成佛的事實
而更易修佛成佛就是善道
而動物，要開啟意識已經好難，再修佛成佛更難，正因為成佛會好難，所以是為惡道
再重申，善道係指更易成佛的道，惡道係更難成佛的道。
唔係善良定邪惡，亦唔係純真定複雜

係相對，就唔會一刀切。
人善道，畜惡道啦

不能容易放棄唔代表唔得
但動物就直情係唔得

比多咁多

其實動物都有意識和智慧

參考

對住唔識既人就要一刀切 唔係一間又有樓主咁睇完會誤解

你咪試下解下心經比佢聽 睇下佢明唔明

但唔係人類可以理解佛法既智慧

一刀切，人都係惡道

1善道，5惡道

你仲能夠係度同大家討論就已經比畜生更算得上係善道啦

六道皆苦，你咁比較無意思

褔報都可以相對，但理解佛法既智慧，一係有，一係冇

咁咩道係善

所有人都有能力理解佛法
定只係小眾？

所以咪睇完出左d不知所謂既誤解

你就可能未必有
五種姐中既無種姓

天道
其餘都全係惡道

又黎種姓制？

見到你就開始明

除咗天生智力有問題既人
大部分人都有，但佢點選擇係另一回事

何來眾生平等?

天道一樣痴迷不悟自心 妄生分別 咁應該都叫埋惡道

你有可能理解
但你未有緣理解

咪話左善惡唔係對立嗰隻善惡囉畜生

但佢有日得人身 得聞法 呢個係平等 唔平等係佢既先天因素 唔係後天

眾生平等=/=能力平等

講到口臭

眾生平等，你可以理解為大家一樣都喺六道中升升跌跌，本質上大家冇分別

理佛性同行佛性

人口膨脹係咪代表有好多畜生道/其他還完債
可以做返人？
咁講六道中的個體數量係咪守恆？ 不斷輪迴？
時間夠長就會全部擺脫輪迴？

所以佛道認為眾生平等，即使動物都可以修佛，但會比人類更難

第三次重申，人道較易成佛修佛，視為善道，畜生道，動物較難修佛，視為惡道。

我從來無否認動物可以有智慧或意識，你可以教隻狗hand-hand，但你教唔教到佢寫字?智慧的差距會造成修佛難易度的差距。如果樓主認你可以教到所有畜生道內的生物(包括蟲，植物，細菌)比你更聰明，比你更易理解佛經，那你就可以質疑點解人道為善道，畜生道為惡道。

然後跟據我有限的英文能力，你個條link只係指出細菌會出現一系列複雜的化學反應去改變結構以適應環境，完全無出現過意識呢個字，而實際上Microbial intelligence呢個字本身係想形容細菌的適應能力猶如有智能一樣聰明，但其實都只係指佢一種本能的適應反應。

可以擺脫唔到 不遇佛法，眾生無盡 不停湧現，其實畜牲就漲得仲緊要

六道眾生同一切佛既自性都係不生不滅, 不垢不淨, 不增不減所以話係平等

佛同眾生都係一心既運用
心迷嗰時咪叫眾生, 喺六道輪迴不自主
覺嗰時就叫做佛, 不受六道所限

ic
咁講佛教認為，冇智慧，有善心，都不能脫離六道，不能成佛？

當下無 但會不停輪迴，有日會上到黎接觸到佛法而得解脫

仲有，植物屬於咩野道？畜生道？

呢刻冇咁既緣
但佢仍然有成佛既可能性
只係唔係呢一刻

無情眾生

動物唔算0
可以成精

無識 唔會輪迴 只係無自性咁生長

冇，植物物唔係任何一道

畜生要做啲咩先可以輪迴做人？

植物不是六道

過去作過善緣

Plant have feeling too

又一證明，佛學緣自無知

例如舍利子就見過一隻狗原本係過去佛既出家人，但做錯事做左五百世狗，佢出家既善緣令佢遇到舍利子，而有得解脫

感覺=識？
不如係你無知

有咩邏輯關係

Plant have intelligence

證明，佛學真是緣自無知，對生物學無知

8識中 植物一識都無
佢應該想表達下自已既無知掛

機械人都可以因感知而作出反應
咁佢係咩道

佛話植物係無情生物

成佛係指放下了煩惱的人，你要有意識到煩惱並放下了煩惱，有意識到自我並放下了自我才可成佛，明心見性後再積累功德方可成佛。

動物即使有意識，亦都只是混亂的意識，未必能意識到自我的存在，所以比人類更難成佛，但亦有例外，佛經內亦有不少動物受到點化而成佛的教事，所以動物成佛是可行的，只是更難。
無智慧，不識道理，不明心見性，只有功德，不能成佛，但功德夠了，明心見性，便可成佛

BTW,成佛有不同的講法，這只是其中一種，但反正只有善心而不明道理是成不了佛

姐你你見到棵植物有眼耳鼻舌身意識 仲有埋後面三識
喂無得輸喎
你贏啦 我投降

咁即係要做d咩？

無情（識）
唔係真係講緊佢感覺
算啦 我無知 唔識同你溝通

唔係佢要做D咩
係佢曾經做過D咩

上面有應 同埋世界成劫到住劫大家都係天人，可能係果個時間作左善緣

但植物唔參與輪迴喎

你真係未有咁既緣份

因為佢無情（識）
所以不在
只係無自性咁生長

好似植物人一樣
有意識
只係不識動

笑到我 無情=無感覺
仲要話人無知
到底點同佢溝通

巴打你既執著都幾重 放下成見去了解事件 應該會學到更多

有證據指植物有情，有感覺，有埋智慧喎

六道皆是苦 留名等成佛

意識緣於邊度
眼耳鼻舌身既根 加意識作用構成六識後面我都廢事解比你，你慢慢玩啦

植物人叫植物人
你就以為植物真係好似植物人咁

So what 佢無第8識=不在輪迴

唔執著的話，我理解耶穌係宇宙唯一真神

執著， 就係要驗證 ，判斷真偽

咁佢曾經做過D咩先得？

不斷執著係名相度
你唔會越黎越明白
只會越黎越唔明白

岩 但萬行始於信 信解行證
你永遠去唔到證

善緣

咁的邏輯
真係同信耶穌是宇宙唯一真神的道理一樣

但你永遠證唔到

你又知佢無？

根本成個分類係隨意既

例如：珊瑚按生物學分類係動物
咁你話佢係有情抑無情？

科學定義唔係佛教定義，唔好混為一談

呢種係盲信
比丘與智者
當善觀我語
如煉截磨金
信受非唯敬
就好似你講既善同我地理解既善已經唔同

生物學同佛教對生命既定義唔同

你又知佢有 拎出黎睇睇

咪理條膠人啦，

人能夠作出選擇，是好是壞自己選擇點行條路

而畜生冇得揀，

老虎殺生食其他動物，佢會唔會唔殺生而食素？

只可以講一環扣一環，前世因今世果

你可以長頸鹿食素喎仲唔係好？

上一世做錯左事今世要做畜生要食素，代表佢係好？

只係受罸咋

希望你既執著唔會令到你有煩惱啦 佛學講到尾都係放下 我執 得黎又會執著 例如對成佛 學習佛理守五戒十善既要執著 但又不被執著所煩惱 我諗呢個先係佛陀想帶到既其中既道理

點會係盲信。
耶穌，有聖經，
美帝和歐盟有咁多成功人士都信，
連公曆都用耶穌誕生
又有咁多人有宗教經驗和「見證」

不過信耶穌係神，確實證據就冇。聖經多矛盾。
但原來佛都一樣冇證據，一樣矛盾多。

樓主係MrJoe
此post已完

唔同，唔重要
重要係你有無客觀標準去判別一個物種是否無情眾生

我的結論是你們沒有

你提出既矛盾比人駁哂啦

最後又係叫人放底執著，唔好樣樣都要「驗證」，唔好執著確實證據，唔好強行要一些冇可反駁的證據。

我幾時話佢有？

我係話，你根本唔知佢有無

無情眾生云云，根本是隨意分類

一般人既角度的確係冇，但咁又論證咗啲咩？

但反駁又唔夠solid
唔係無可反駁的證據

講左成廿頁先ic 你地真係好心
你地無諗過係假膠？
緊住又講植物

你視而不見姐

瞓啦無知柒頭證到仲點叫宗教

沒有，就是說你們對眾生的分類，根本是隨意的，
將眼見會動的定義為有情
不會動的定義為無情

你要證據就已經唔係宗教，係科學
宗教係驗證唔到，亦無需驗證

呢句佢都會視而不見

不，準則係要睇佢有冇五蘊，但一般人係分唔到，因為五蘊係包含精神現象

善緣係咩，有無例子

你又有咩客觀標準指出冇標準去分類啊

自圓其說

一段中論ko佢

你而家聽到佛法

自圓其說不等於錯

你依家唔係自圓其說

留名 大戰post

我已睇唔明樓主拗緊咩了
越睇越唔明了
明明之前答左既野，佢一次又一次拎番出來講

早前有人講
佛教係最「科學」的宗教
原來都係「不科學」
同基督教一樣

你連善字都解錯曬
你唔好再睇佛教野 一間仲大獲 你覺得係錯就係錯

科學都唔科學 只係一堆數字

最科學唔等於是科學
佢意思係比基督教更科學
但唔代表佛教係科學

即係係寺廟度生活聽到佛法個d貓狗，就係善緣？

或者咁講啦

宗教就一定唔科學(Scientific)架啦

不過相對上佛教係可以用到比較多logical方法去解釋

科學唔係數字
科學講證據，可證實性，可證偽性

可以話如果佢之前有機會做返人，會大啲機會再接觸返佛法

離下題，因為末法時代呢個詞所以覺得佛教好有趣，而家世界各地香港中國啲假和尚，以和尚名義賺錢，耶教咸濕神父，係咪姐係所謂既末法時代，咁講唔理佛教既真偽佛教真係曾經出過一位智者，定係假和尚咸濕神父以前已經存在，想問好耐

Phy, Chem, Bio 係自然科學
Psy, Soc, Econ, Hist 係社會科學
Math, Logic 係形式科學

唔一定 佢地始終唔能夠了解 但你而家係可以明

其實根據原始佛教(即係釋迦牟尼嗰套) ，而家未係末法時代

佛陀出現既時候已經有 所以無可避免

所以又是你們才看到了

那珊瑚是有抑或無五蘊？
你估隨便找2個大和尚來問
會不會有不同答案？

跟蓮師預記就係 金剛經都係

佛教末世論

一樣

凡人有冇智慧去答正確既答案同個概念有咩關係
地圓說出現之前個個都答你地平
咁地球係果陣係圓定平

認同。
係囉，但睇落，好似同基督教差別都不大

唔係 只係講緊法住世時間

樓主其實為拗而拗、無睇人講咩、無思考過等人餵、真係唔明白定點
我見咁多頁人地都解釋得幾清楚個六道原理因由

抽象啲去諗個世界一開始就無語言文字
啲人要解釋一樣野俾聽人就開始定義、分別
正如人類我可以分做戇鳩仔同普通人
鬼又N咁多種
更個況咁大包圍既「六道」

其實應該認識貪嗔癡係六道既起源
至於你話呢個人點樣貪嗔癡法、個畜生點貪嗔癡法
我反而覺得用咁既角度你好難睇得清個世界點運行

最客觀就係觀每一個眾生既行為去判斷佢做緊既野會導致咩結果，例如曾蔭權點解坐監而689唔洗；點解佢做貓可以有人養到肥肥白白，點解佢做貓要流浪俾人虐殺

每個眾生做既野可以係好相似
但佢既果報受既時間同形式都可以差好遠
而眾生係因果上必然係平等，未報只係時辰未到

成個POST都好中二

到你對兩者同時認識得深入D先再去下判斷啦

柒就認啦
樓主

有可能會有不同答案
但又論證咗啲咩？

即係聽得明佛法嘅畜生就有機會轉生做人？
嘩，個門檻好高姐

樓主用自己黎論證人係惡道 真係辛苦哂
活生生既一個有緣接觸佛教理念 而唔願意去吸收既例子
依家既你同係三惡道有咩分別

..................................

你一開始就用「睇落」呢隻字
咁咪唔駛講咁多囉

完全get唔到點解會理解到咁

轉生做人既機會係睇以前係人既時候造落既善業幾時成熟

你點知天道唔係惡？
天道只係有極長壽同超能力嘅人類
六惡道

唔係咩，人都未必明佛法，畜生有可能會明咩

有 有尊者用他心通就可以 所以人身難得 佛法更難聞

係唔明，所以要靠前生某世做人既善業成熟先做得返人

會唔會有以前未做過人既畜生？

上面講過 有尊者睇一條魚，可以發現佢無量劫以來都係魚

唔會，基本上大家六道中咩位都已經去過

你重睇一次大家答左你D咩先

咁係咪永遠冇得轉生？

可能無量加一刼前做過人呢

科學講，人只係動物演化而成

人、動物、植物都係細胞生物，碳基生命。

阿羅漢睇到既有限 基本上咩都做過 但一落惡道就樂難上番黎咁既意思

所以緣起一樣

話說進化論只係推測

呀媽係女人，女人都係呀媽

諗諗下都係唔洗太認真

但呢樣唔係推測喎

人、動物、植物都係細胞生物
人、動物、植物都係碳基生命

所以咪話緣起一樣 但行佛性唔一樣

所以

可唔可以睇下人講咩

唔評論內容住
oh，人道仲善過阿修羅道
oh 乜鳩

人和畜應係同一道

植物分開不在六道，似乎不合理

咁代表啲咩？

人和畜應係同一道

植物分開不在六道，似乎不合理

所以佛教不真

有咩邏輯關係
你同我都係人
你係咪我

實際上，的確有部分的佛經認為植物都是畜生道之內，甚至礦物，水都有靈，都可成佛，只係唔係全部佛教徒認同。
實際上，即使承認植物有意識，可以成佛，我都唔明樓主拗緊D咩
植物有意識，可以成佛，但比人類更難成佛，所以畜生道是惡道，有什麼問題

六道係用果報分，唔係用基本單位分
因為咁分主要係想你知業力流向既大概
用你個分法就冇任何意義，得個分字

每個反宗教post樓主都係對該宗教一知半解 又要衝出黎懶醒懶係獨到見解

利申：中學佛教
自己信小丑神

佛既好處係永遠導人向善同舍身救人 理念好好 所以一有班人借神佛黎呃人就好撚憎 中國到依家都係咁

呢個好似有睇過 無情都可成佛 佢有佢既理據既

所以要正信

佛教係想人斷除一切因果

強國乜都可以借

呢個只係你一箱情願

佢根本仲未明白D概念

睇中西方既發展都知佛教係有幾on9
佛教起源國=強姦大國
而咁多連登仔支持佛教亦睇得出連登仔有幾on9

反教駛咩要有「獨特」見解
common sense is enough.

例子反耶教，
只係話耶教霸道（信耶先得救），以色列（非全球）做中心，所以其實維園阿伯的common sense都已經足夠。

佛教徒on9同佛教on9係兩回事黎
歷史上都有好多on9既科學家
咁科學

佢唔係話獨特唔得
而係一知半解唔得

但佛教都on9

原來有個咁既POST
岩岩先睇到加入留言,淨係睇左樓主一樓既POST就想覆

其實我細個睇好多佛教書講因果,我一直都有個同樓主相似既疑問
既然眾生平等,螻蟻既生命都係生命
何以其他道係會較差?受因果報應既人有機會投到其他道
咁何來平等?

另外最唔明既係佛法無邊,何以唔可以順利導人向善?
同埋只係一直導人向善而唔追究個惡因?

用愛滋做一個例子,佛學就好似世衛,愛滋就係惡因
世衛一直只係叫人做少d愛,想搞野就做多d運動去除雜念
但我地係人,係動物,雖然話有人性有道德,但我地都有動物本能
點解唔係教人帶套,年年驗身呢?
佛法無邊,又唔想愛滋出現,點解唔直接令愛滋或者係人既性慾消失?

你識中文架可

當時既印度人係白人

但係你連個佛教最基本既野都未理解過

咁睇，佛教喺印度式微後，印度先變強姦大國

佛法無邊 但不昧因果

佛力唔可以令你無視因果

咁科學都on9既

你理解完你需要理解既野先啦

1，眾生平等係指大家都係六道中升升降降，本質上大家係一樣

2，佛陀只係老師，佛法係眾生既解脫唯一方法，但學生唔想學，老師係迫唔到的

你on9
起源係強姦大國就如衰野
強國古代發明了指南針，你以後咪撚用
印刷術係強國古代發明，有本事唔好撚睇書

因果報應黎

LM

我唔反對人信教. (只要去信教唔會導致個位人行惡)
直頭如果信教會改善你既生活, 甚至導你各善, 我會支持你去信教.
但我唔認為人應該將宗教當成係事實咁看待.

只係睇左個post既第一頁.

例如:
「人係善道係因為可以接觸佛教從而突破6道輪迴」
同
「人可以得永生, 係因為可以信主從而上天堂」
一樣都係無中生有既邏輯.
入面我睇唔到任何可以證實既真實性.

咁係你自創既業力法則

因為只有你學落去先有機會證，你連信都無 何有證

but true

話我on9
你已經積左業
等報應啦你

人不只有邏輯，世上有合邏輯之事，亦可有不合邏輯之事

你咁斷章取義邊有得好講
佢俾左套法門你去超脫，你就話套法門無中生有。
咁無中生有左喺邊個位?

我再講清潔d

既然惡因唔係由人所控制/產生出黎,何以要入罪於人
等如一個收銀員,佢既職責係負責收錢,但係貪婪係人性
假如佢有一日偷錢,佢就要為貪污罪負起果報

咁佛陀何以要比眾生有貪念?

人唔可能擁有理解同證實所有野既能力
所以會睇唔到任何可以證實既真實性係合理

嚇撚死我了
唔夠膽講以後唔用指南針同書，淨識詛咒人
你既on9係咪就係你既業果

因為佢只係老師 放左係度 做唔做係你自己話事

我同意.
所以我先唔反對人去信任何人. 只要信左唔會有net loss既話.

咁倒底，佛教支唔支持，植物係畜生道
？

人畜差別不是天與地咁大？

人地仲係畜牲道 你話呢

啱吖, 但 佛 / 道 / 法科 理論同case都指向同一說法, 所以我信佛教六道輪迴係最接近或符合真相

既然惡因唔係由人所控制/產生出黎

眾生有貪念關佛陀咩事

眾生都唔係佛造出黎，邊有得俾唔俾?
貪係天生，先叫人修練去除貪嗔癡

人畜差別大於天地，因解脫既可能性有異

同基督教原罪觀一樣

但基督教都聲稱有耶穌做拯救
佛教食自己

係咪將佛教同基督教混淆左
反而呢堆問題係討論基督教果陣見得多

"同基督教原罪觀一樣"

你不如學習多D先啦

人生來有六欲，邊個話你知係佛陀俾眾生有貪念
超脫煩惱自我，除六欲之人可成佛，佛陀有宏願度眾生過苦海，佛陀無能力控制人有無貪欲

係耶撚先想控制人

食自己重好

「佢俾左套法門你去超脫」
咁好簡單, 你點樣證明呢個法門係存在?

1.我明白呢到講既平等係指大家同一制度下享有相同權利,但我想講既係,果個物種點樣得到公平

舉個例
上世食豬,殺豬,今世做豬比人食同殺

點解"豬"呢個物種要咁唔公平受呢種對待?

2. 某層次上佛的確係老師導人向善,但佛亦有相等既力量對凡間賞善罰惡,咁已經係另一種身法

既然惡因唔係由人或畜生所控制/產生出黎,但又要入罪於人或畜生

呢樣同基督教原罪觀有差別咩？

貪嗔癡都係由自己而黎 何來一樣

佛都一樣，似用黎社會維穩，多個真相

1) 上面已經有人回咗，善惡係同了解及脫離痛苦流轉的難易度來決定。

2) 你連埋「一念天堂，一念地獄」睇，咪知其實六道係比喻，唔係講你死咗之後會點，出世又會點，亦唔係為各眾生分等級，而係你一念之差就會變成果種性格的存在者。你一念執迷，你咪變成修羅、餓鬼、畜生、地獄(甚至天)咁生活，苦海中頭出頭沒囉，沒完沒了咁追逐唔同嘢，追極都唔滿足，同時追嘅時候會作其他業、結下新的因果囉。咁你要成佛，就要明白一般的苦樂、追求時追極都追唔到，或追到後又覺得空虛不甚了了咁追過其他嘢，呢個循環本身就係所有問題的所在。咁人因為最能夠明白苦樂呢種結構的兩面性，所以人(呢個「格」或「角度」，唔係呢個物種) 係最好囉，因為最有機看破同超脫嘛。

結論：樓主你就on9

從來都唔係佛陀比罰人

岩,咁點解閰難可以去審判人既因果

佢因為因果而落畜生道而比人殺呢一點就體現左平等啦

"佛亦有相等既力量對凡間賞善罰惡"

你究竟係咪混淆左D咩啊

啲佛經咪寫左出黎囉大哥，定係咁多年大家都集體幻覺?

佢發願要罰壞人 佢真係罰到 但同時要受果報

"既然惡因唔係由人或畜生所控制/產生出黎"

惡因不嬲係自找

等如所謂全能既神都有基督教，天主教唔同既流派，都有唔同既內容
佛教都分小乘,大乘,密宗,etc........
內容總有唔同
植物入唔入畜生道，有同意亦有唔同意

人畜差別不是天與地咁大?
我唔知你講既差別係邊方面，身體?智慧?意識?成佛機會?
但都係個句，動物比人類難成佛，所以畜生道為惡道

報應一定係衰野?
一定係咒人?
原來你連佛教都未學過
好心就唔好學人係度9up啦

法官夠可以審判你犯罪與否啦，法官又高級過你?依個純粹職能問題，你做左法官你都可以去判人。

1，豬呢個物種只係一種果既顯示，唔知你公平既概念係指咩？

2，佛陀冇賞善罰惡架喎，只有業力同果報，佛陀係控制唔到他人既業果

佢冇審判人既因果
落唔落地獄唔係佢既決定

佛冇迫你去信

拗還拗
麻煩真係有學過佛教既先出黎講野
唔好亂咁9up黎顯出你既無知

樓主選擇性冇視

正確黎講佢只係照人既業按規則辦事

追下post先啦
眾生平等上面有解釋
仲有,邊來賞善罰惡

我自己就係眼見空性先發心學
所以惠能話：人無利頓，但眼有遲疾

yes，同法官拎住條例照判一樣，唔見得有特權

因果亦唔係由佢決定
佢執行架姐

有冇ching可以講下耶穌打佛祖有幾成勝算?

咁講法，你有道理，報應可以係善果
我錯了
畢竟我話你on9有點醒你係on9呢個事實，有功德，或者令你而後減少on9導致意外，咁講，你似係祝福緊我
多謝你

唔洗客氣
因為我上世屌到你老母閪出血
所以今世要黎還

連登唔係大多數都係無神論咩 咁多人信有輪迴既

耶教=on9
風水星座佛教=信到十足

點還?
做M巾?

好慘

如來佛掌 佛法無邊
耶穌 有咩技先？

所以你岩岩同緊一條M巾傾左幾分鐘野
覺唔覺得好有趣?

洗鬼佛祖
降三世已贏

無神論同信輪迴有乜衝突?

偽無神論

我搭嗲問下咋，你睇清楚username

你買開DM巾有眼?

ching已經搵番上世記憶了
btw，我上世係狗，屌狗閪，ching好品味
今世要唔要再回味下，搵幾隻狗俾你?

樓主，唔好咁啦，講到口都臭，佛學係無神論呀

有神，但此神非全知全能，亦唔係指佛陀

隔住internet我鬼知咩
我都係估下咋

你唔止上世啦
今世都係
不過又屌你老母?
不了,sor

喊出來

佛祖唔係神既一種 ？
即係唔信有如來佛祖 但信有輪迴？

ching被一隻狗串到唔夠膽講唔用書同指南針
ching果然係狗都唔屌

同咁執著偏見既人講經

同對牛彈琴一樣

你咁樣叫串到我?
定你覺得係連登串到人好叻
得啦得啦
你贏曬啦叻叻豬

佛祖點會係神，巴打不如初步了解下佛教概念先?

用外道概念睇佛陀

點都好過耶撚

信主得永生

若干年前 有大教主黎灣仔 成個灣仔爆撚曬人
過咗無耐 大教主比人踢爆 收好多錢幫黑手黨 明星 政治家告解

一個壞事做盡既人 信主就上天堂
一個咩好事都做既人 唔信主就落地獄

根本所有宗教 除咗佛教同道教之外 其他都好排外

真係喊出來，無料扮4條，9up當有趣
唔夠講就開始屌人有報應，連開屌都唔夠人來就問人係咪好叻，咪撚小學雞啦，死番去5p啦，唔係要人就住你呀嘛

留名學佛

佛陀係修行既前輩，你去修行你都可以成佛

我覺得new age比佛教make sense
係碼new age信前世今生，信輪迴，但唔信六道輪迴

番同返都唔識分就叫人死番5P
完全睇得出信佛D人係有幾醒

咁new age好過佛
new age都信輪迴，但唔係六道。

唔駛再回個有語冇言啦
佢造業你又陪佢一齊造
佢扔舊屎上天你唔駛幫佢接返

未見過信佛D人把口咁臭
真係同好多耶撚一樣
學完冇應用到=垃圾

點解冇六道好過有六道?

巴打點解講左廿幾頁你都仲係聽唔入耳
換個講法唔叫三善道三惡道，叫三easy mode三hard mode你會唔會比較易理解
講多次，個善字唔係good既意思呀

我真係唔知 即係信佛 但佛唔係神 都信會有地獄靈魂閻王依d超自然既野？
係我眼中同有神論冇咩分別 只係個神唔係類似上帝阿拉天使個種

諸法不自生
點樣好過佛教

六唔六道係隨業受報

唔理業障不斷講輪迴係幫唔到解脫

佢連口業都識
我估佢連佛教都冇研究過

留名學野 想知多佛教對啲罪同罰既睇法

你見佢不斷只推D有利自己既留言就知佢想點啦

因為所謂既神只係生命 不過大家生命形態唔同

六道唔make sense
植物問題？病毒細菌問題？外星人及外星生物問題？植物是無情生物，不在六道（似係素食者食素的藉口，多過真相）

樓主原來係Mrjeo
我都幾認同無神論者先係信有神既人

已經解左 你死都唔聽係你既問題

就咁一句佛教on9就已經試到有幾多人係真心向佛了
貪嗔痴都唔識控制
學完佛冇應用
真係可惜

六道太唔make sense。

植物問題？病毒細菌問題？外星人及外星生物問題？

植物是無情生物之說，不在六道（似係素食者食素的藉口，多過真相）

肥絲d朋友
已經無野講到只能捉字了
無其他野講既話，我就開始無視你架了
btw，我唔信佛，係度討論唔一定要信佛架on9

無人理，回多次：

1) 上面已經有人回咗，善惡係同了解及脫離痛苦流轉的難易度來決定。

2) 你連埋「一念天堂，一念地獄」睇，咪知其實六道係比喻，唔係講你死咗之後會點，出世又會點，亦唔係為各眾生分等級，而係你一念之差就會變成果種性格的存在者。你一念執迷，你咪變成修羅、餓鬼、畜生、地獄(甚至天)咁生活，苦海中頭出頭沒囉，沒完沒了咁追逐唔同嘢，追極都唔滿足，同時追嘅時候會作其他業、結下新的因果囉。咁你要成佛，就要明白一般的苦樂、追求時追極都追唔到，或追到後又覺得空虛不甚了了咁追過其他嘢，呢個循環本身就係所有問題的所在。咁人因為最能夠明白苦樂呢種結構的兩面性，所以人(呢個「格」或「角度」，唔係呢個物種) 係最好囉，因為最有機看破同超脫嘛。

結論：樓主你就on9

六道既sense在於俾你知業力果報既分流，唔係俾你用黎造分類學

唔make你個sense姐
弱智都未必明到1+1=2架

唔信佛
唔怪得把口咁臭
對佛既理解又低

對住on9緊係同番d on9先聽得明既說話 同生唔生起貪嗔係無關係
其次點解一學佛=究境 你地無知係你地既事

你未講到植物，外星人，外星生物的問題

有神論講緊既神係有神格有特定權能既至高者，但佛講緊一日未超脫，你同所謂天人所謂阿修羅都係一擔擔，眾生平等。
而依啲天人阿修羅你當係唔同既生物，長命啲，有超能力，但會生老病死，咁會唔會易理解啲?

把口仲臭過我
連登d狒撚仲好氣焰過耶撚

隻狗吠你
你都要吠返
明白了

一個人有心學佛，同佢已經學到佛
係兩回事，唔見得你試到係咪真心

有心人都好用心解釋左
樓主到呢一刻都悟唔到就算啦
樓主與佛無緣
利申 小乘派

外星人 四大部洲我地只係一個 仲有一千個四大部洲，植物無識，外星生物-同外星人一樣
二千幾年前已經話你知有外星人

你想了解生命既分類讀bio啦

呢位ching好勁
上面又話唔知點解信佛既人咁口臭
又話唔信佛唔怪得咁口臭
咁即係全世界都口臭
btw，on9咪扮到自己識啦，講得出佛教來自強姦大國再睇衰佢既人，無資格話人理解低

佛教講的神，只係同基督教與伊斯蘭教不同
但佛教不是無神論，只是無基督教那種神的概念。

其實咁同其他宗教有咩唔同 大家都係信緊一種思想理念教義 信則有不信則無 都係科學永遠唔會證實到

大哥，佛教係唯心，唔係格物呀，唔好用佛教架構現實世界啦

有機會入tg谷一起學 一切法自性平等呀清

呢個唔係問題，因為六道既原意唔係俾你做分類學，而係俾人了解業力果報既流向，你想玩分類就用科學定義，但就唔代表六道唔make sense,只係你用錯工具去做野

。。。。巴打我無嘢好講，我話無你死都話有，不如講你既有神論定義出黎指出點解佛教有神啦。。。

全世界既人都口臭
呢個係事實
唾液其中含有口腔細胞, 共生的微生物, 消化酵素及其它的蛋白質; 只要離開人的身體, 例如塗在手上, 由大氣及微生物作用蛋白質會變質產生臭味
無可避免
只係輕微同嚴重之分

其實佛教入面認為佛與眾生無異
不過佛係放下了煩惱，斷了紅塵的眾生
眾生則仍在紅塵中苦惱
所以佛唔同神一樣被神聖化左，唔係有大威能既存在
而神就係無所不能，有點不同

神，泛指信超自然力量
佛無信超自然
咪玩啦

無神論就是不信任何超自然力量
只信科學
結論：佛非無神論

連登咁多佛教徒

我最後一次講，佛教中所謂既神所謂既天人係生物，係生物，係生物。同你同我一樣係生物，唔係咩高級過人高級過眾生既嘢。

神，泛指信超自然力量
依個係你既定義，有無學者支持?
靈魂夠超自然，靈魂又係神?

信佛得個幾個
又低質
都係之前耶撚po好玩D

根本佛教on 撚鳩
不過lihkg 反耶 就吹奏佛教
經文寫到咁深已經on 99

信神
但唔信世上所有教會教派

咁輪迴地獄依d同其他教既天堂地獄又有咩分別 條件大家都係要做好人好事 不過其他教要你信埋個神

黃大仙，車公，洪聖都係神
唔係我定義，東方傳統宗教係咁定

佛教講個苦，皮肉痛苦只佔一部份。所謂有情無情，最重要唔係有無痛感，係你有無身心上的意欲、動念(眼/耳/鼻/舌/身：「想要/想食」)、對呢啲欲念的意識(意：我「想要/想食」)、及自我意識(末那：「我」想要/想食)。講物種個問題唔關事：你如果果個物種有愈多層次的以上的能力，咁佛教咪applicable囉，我理得你個結構係好似人咁定外星人咁定柯柏文麥加登咁？無嘅，咁又有咩所謂？本來佛學唔係要解釋一切，而係要俾受上述苦樂結構影響的存在者「用」。你無上面的「情」，就唔受呢啲問題影響，就唔駛要呢駕船幫你過對岸；你唔受影響，根本就唔駛過對岸，即係唔駛要駕船，咁仲佛咩嘢學？

發覺D佛教徒見人一反對就負評人
然後正評自己句野
都幾可愛

其實已經好淺白

佛教徒，本身就係最貪、瞋、癡

好似係已故既聖人
神化咗係道教同迷信

100個佛教徒，100個對佛學唔同既解釋
樓主你好難拗得贏佢地

你做咩正評自己句野

古語有云
與佛結緣 必有所失

我冇正評自己句野係咪你死全家先
係既話我而家負評+cap圖

分別就係最終目標唔係上天堂，佛教既天堂只係一個普通既投生處

咁你又點證明人地正評自己句野先

仲要打一大編宗教入面專要詞出黎，以為自己好有point
明明對針對緊概念上既野，但係都可以比佢地搵自己宗教學說解釋
笑死

我有話證明到咩?

咁就咪打稻草人啦

冇一致答案
即係無答案
佛教仲worse過耶教

同佛教一樣，唔洗證明

係中意打
吹咩

冇因果關係

班佛教撚自己證明到既野
又要人證明
真係好笑

咁當然係你鍾意啦

證明唔到

師兄，唔好理佢啦

黃大仙，車公，洪聖...
唔好意思, 呢D好似係道教
同佛教唔同的

我唔單止中意打稻草人
重中意人身攻擊添
屌你老母

最一開始既概念就係
<善道>解更易成佛
<惡道>解較難成佛
人地本身就係咁樣解釋
樓主偏要將人個善解作善良，惡解邪惡再去質疑佢
而且，你質疑個宗教，佢用自己既學說去解釋有咩問題
理解錯人地個概念，再話人概念有問題，點傾

咁點解佛經就啱聖經呢D錯?

如其話「深」 不如話特登寫到含糊不清
一嚟 你寫得清楚，會有予盾，被人捉到錯處
二嚟 想像空間大容易發揮，方便自圓其說

再唔係咪話文字太低層次係表達唔到佛學精神個種高層次囉

講嚟講去咪又係夾硬以科學解釋哲學
你唔好話無輪迴?

無人話過佛經一定啱
你質疑佢既概念，所以有人解釋佢既概念同意思，但你唔信係無所謂
即使你認為輪迴本身就唔存在都無所謂

世界上係咪任何事都應該可以用文字說清楚

全世界亂輪=正確

佢俾左個法門你修行，你覺得唔work咪唔好學，證偽有無意思先?
根本修佛就好個人，無強迫，又唔係話你唔學就電腦大爆炸，最多咪維持現狀。
你覺得現狀好好唔想改變唔唔好學囉，係咪?

所以樓主咪用唔同方法同你地講善道未必易d成佛
你地100個人100個唔同解釋，佢點同你地拗？

你睇返佢講乜，一路keep住話人會作惡，動物都有善心，邊係你既意思

但一路都講緊樓主用d唔關事既野拗喎
黃大仙 車公都搬埋出黎.明明係道教

重點係樓主根本就反駁唔到大家都認同既一點，就係人類比動物有智慧，意識更清楚，更易理解佛理，更易成佛
佢只係不停重覆畜生道既生物都可以有智慧，可以有意識，都無駁過比人類差呢個論點

由此可見 福報真係有高底

你真係有睇哂同真係理解

樓主點解唔去少林寺問？係咪驚自己太煩膠連方丈都頂唔順？

冇慧根真係可憐

正解

請問「阿彌陀佛 善哉善哉」，係唔係解做阿彌陀佛，善良呀善良呀？

三善三惡，善同惡都唔係完全講緊世俗中既善良同邪惡。即使係天人道，都會因為容易沉淪享樂而比人道更難超越輪迴。佛教有講「中道」，而人道既環境大致就係中道既體現。唔會因為環境太好而沉迷享樂，退失精進心;亦唔會因為環境太差而無法修行佛法，如餓鬼道，地獄道。

你可以理解「善」係果報較良好，容易接觸佛法既意思。正如樓主舉出人類破壞既行為，咁請問，豬同蚊可唔可以做出有助全世界發展既善舉？

好明顯，「善」同「惡」唔係簡單用做善事同惡事黎區分，只係人比起畜生更有做善事既可能。當然，做惡事，善事都會有相應既業力果報，影響下世投胎，跟足佢地三生三世。

歡迎指正，討論。

例如樓主

耶教，信者得救都係有佢一套合理解釋

人始祖犯左罪，就要死，耶穌釘十架代罪，人要信佢才有恩典，不定罪。不信的大，就按自己的罪受審判。

其實同耶一樣
耶教，信者得救都係有佢一套合理解釋

人始祖犯左罪，就要死，耶穌釘十架代罪，人要信佢才有恩典，不定罪。不信的大，就按自己的罪受審判。

耶都有自己解釋

摩西前，亂倫可以
摩西盼佈律法後，亂倫才是罪

睇唔出邊度一樣

追哂呢個post已經睇到佛教同耶教嘅差別，弱智樓主咁撚煩膠都仲有巴打耐心咁同佢解釋佛法概念 俾着係耶教一早叫佢落地獄啦

唔明樓主既point
可唔可以解釋下

都係用自己宗教學說來解釋，成功自願其說。不用科學學說。

都一樣都係用自己宗教學說來解釋，成功自願其說。不用科學學說。

又黎
佛學唯心科學唯物，點樣互相解釋?

即係耶教邏輯一樣

信者得救，不信者必下地獄
都係有佢一套合理解釋

人始祖犯左罪，就要死，耶穌釘十架代罪，人要信佢才有恩典，不定罪。不信的大，就按自己的罪受審判。

猩猩學人講嘢始終忍唔住嚎叫

其實講到而家，你都未拆到因為人類更聰明，意識更清醒，所以人類比動物更易成佛呢個point
你自動無視左，又話人唔科學
btw，科學求證宗教。。。其實樓主你直接d話你唔信任何宗教算啦

睇唔出點樣一樣。
不過宗教講既係信，如果下下要證明，洗乜你信?
你咁講係完全無意思。

其實佢所有宗教同依家嘅動漫小說有分別咩？
個時題材集中講點樣做人，道德倫理觀念
跟住後人睇上腦當真

你話佛用的善，唔同普世 用的善，而係佛學用的善。

自創一解釋，同耶做法一樣。

善係個名黎架咋
善=easy mode，求下你聽人講嘢好無

不如我講
我冇話大家佛教人解釋唔岩
接唔接受到，係另一樣野

因為佛教人解釋，實在同耶教解釋的邏輯太相似。都係自創一說法，同普世運用的說法不同

咪住，唔同，呢個係用字既問題，唔係概念既問題
佢既意思本來就係<善>解有利
而且佛經原本係梵文，只係翻譯左為中文時用呢個字

邏輯簡直係：至於你信不信，我反正信了

我睇唔出人有咩咁高尚
最好全部落曬地獄受苦

都係唔同
耶撚係信者得救，但本身已經邏輯唔通
而家樓主質疑既係用字，唔係概念本身

其實係嫁
不過有好既熱血漫教你點做人.𡚒鬥未必一定好.但唔𡚒鬥一定上唔到頂峰。
亦都有堆垃圾漫.前後矛盾.講既道理教壞人

睇你點解讀囉

點會邏輯不通？

耶教：人類始祖犯左罪，罪有遺傳性，犯罪就要死。所以人人都有一死。主耶穌釘十架，為人代罪，但人要信佢，才能有恩典，不被定罪。所以不信的人，就按自己的罪受審判，而被定罪。信的人，不被定罪，上天堂得永生

所以話d佛教徒九唔撚搭八, 個個都有自己一套說法
上面你地先有人講話佛教冇神冇higher power, 眾生平等
依家又話佛陀係higher power, 可以理解一d人類冇可能理解既野
都唔知點駁你地

反駁唔到

只能說，佛耶一家親。

反駁唔到

只能說，佛耶邏輯一家親。

yup

其實個話題一早完左
樓主一早比人秒咗
扮睇唔到

2018科學知識咁發達，真係唔明點解仲信宗教

宗教就係咁，我信還我信，你唔信係你既事，有咩好證明唔證明?

咁點解人可以被耶穌代罪?
神愛世人，咁點解唔信佢就要受罰?
既然世係全能，點解唔直接全世界人信佢?
以上問題既答案係唔合邏輯，必須靠宗教本身自圓其說
但樓主質疑既佛教問題，只係一個字既使用方式問題，你等同質疑一詞多意，然後無視人地本來既意思，再話人用呢個字唔跟住普世價值

有神通都可以平等，有咩衝突?

聖經話，耶穌係神，唔係人，所以可以有代罪的能力。

我會咁樣思考
想像有個人格分裂嘅精神病人
有A人格同B人格
A人格係奉公守法嘅人
B人格係個作奸犯科嘅人

有一日B人格殺左人，並且B人格消失左
咁A人格應唔應該代B人格坐監?

你上面d手足話佛教冇'神'依個概念喎

但代罪條件係要你信佢

咁係耶撚本身既自圓其說，同用字無關
但樓主質疑佛教既個個善字，意思從來無變，一直係解有利，但你就靠自己去詮釋，詮釋錯左就話個宗教錯

唔好睇一半唔睇一半啦，眾生還眾生，眾佛還佛。眾生覺就係佛，佛迷就係眾生。
佛修行完滿有多見識有多能力有乜講唔通?
但佛唔係神，純粹係修行完滿。

差唔多意思，又好似一個失憶既人
佢失憶前做既野都會影響失憶後既佢

又係呢d post, 唔明點解下下要用所謂既邏輯去攻擊一個信仰，你覺得無咪無囉，唔信咪唔信囉。又要踏低人地抬高自己。呢個世界唔係所有野都係理性同邏輯至係王道。你一日用呢個心態去諗野去攻擊人，你一日都唔會理解到人地究竟講緊d咩。呢個世界唔係得物理層面，仲有精神層面架。

仲有植物是無情生物，不合科學，視而不見？

冇全知全能既神，但有人類覺得係神既眾生
其實係你哋問既時候語意不清
先有咁多個唔同理解

係無神喎，有神通即係有大能力。
但有大能就係神?無人咁講過。

你自己又擺link上來話植物有意識，而家你又話植物無情，你想點

無情又係一個定義，唔係解無感情呀大哥

精神層面不等於不科學。
2018，人工智能年代，人造世界都可以造埋擬精神世界出黎

不合科學又如何?

反耶反到信埋佛，係人都知宗教係呃小朋友咖啦

追完POST都係覺得 要屌某野事物唔係唔得
但自己一定要對果樣事物有深入了解/熟悉
唔係盞自己丟架

咁你做到可以徹底了解人既精神層面先好拎出黎講

今日可以用藥物，控制精神病和製造精神病

唔等於徹底了解人既精神層面

呢個論據，我係基督教與反基督教辯論時，有人駁斥左呢個說法

Q: 你要認識成本聖經，先好反耶？
A: 一隻臭蛋，聞到已經好臭，仲食下去（臭蛋理論）

臭係感覺，討論係思想
錯誤類比

架呢個論據，我係基督教與反基督教辯論時，有人駁斥左呢個說法

Q: 你要認識成本聖經，先明白聖經真正意思

A: 沒有人吃下一整隻臭蛋，才會斷言蛋已經壞了（臭蛋理論）

樓主，解釋埋，植物個部分先，你究竟支持植物能不能成佛邊方 ?

即係未做到就唔可以有呢個諗法既？咁樣咪即係等於你唔識煮野食就唔可以話食物好味定唔好味？ 死雞撐飯蓋

Sorry ,六道巴打，屌錯人

你可以有呢個諗法
但唔代表呢個諗法有說服力

錯
A: 屌你隻蛋臭既！
B: 唔好意思，嗰隻唔係蛋，係橙黎

你就係咁既情況，連基本概念都無就出黎批評

唔重要
重點都係臭

樓主，解釋埋先啦
植物可以成佛，但比人類難，呢部分有咩問題呀

冇基本概念=當時佢鼻塞

冇，但解釋屬佛教主流思想嗎？

你鼻塞，聞到既係自己鼻分泌啲臭味

咁我改過少少

Q: 你要認識成本聖經，先好反耶？
A: 一隻臭蛋，食第一下已經好臭，仲食下去（臭蛋理論）

搵食姐 有咩on唔on9

冇基本概念=第一吓都未食就話臭

其實嗰隻係橙，嗰啲味係橙味 你以為係蛋，有橙味梗係覺得臭
所以就係想你理解左個基本概念，唔好連蛋橙都唔分就出黎講

你都話佛唔合科學

唔合科學同on9係冇關係

佛教其中一個主流思想，係認為外表只係一個<相>，即使係山石，水，昆蟲都係相既一種，但都可成佛，只係好難，包括植物

信假野當真，唔on9 ?

唔合科學唔等於係假

或者咁講啦 你連咩係越位都唔識 仲點做足球評論員?
以科學/邏輯去批判不同宗教既大有人在
你唔係第一個 亦唔會係最後一個
但起碼人地熟悉果個宗教基本教義先會去批判
大佬呀 你依家連人地基本教義/用語想表達既意思都GET錯
咁你仲點去批判呢?唔係話唔比你去屌 但都要做足功課先囉

點解講左咁耐，拆左樓主咁多論點，樓主都條係講唔科學
其實唔科學係邊
btw，我認為科學未發達到可以解釋一切

搵返成句，原文係咁

Q: 你要認識成本聖經，先明白聖經真正意思

A: 沒有人吃下一整隻臭蛋，才會斷言蛋已經壞了（臭蛋理論）

問題係你第一啖都未食

類比唔同
你唔識醫學，當然不能做醫生

但你睇過中醫和西醫，就可以評論中醫好些定西醫好些

應該話未食過蛋，點知本身蛋係咩味，你又點知佢有問題
臭豆腐臭唔通餘表壞咩

畜生唔識分對錯喎, 咁咪永世做畜生

但人口又比以前多, 一定係D畜生比人食所以就做左好事

你依家係
明明人地話1+1=2
你就話人地話1+1=3所以係錯
1+1=3當然係錯啦
問題係人地冇講過

咁掠食性動物應該永遠都做唔到人, 係咪呀佛撚

不如追多次post

人道係善道係因為你積善因你下世會輪迴到去善道
你積惡因就會輪迴去惡道

但係佛教眼中無論善道惡道, 只要係六道內輪迴都係苦
唯一解脫就係頓悟涅槃

睇漏眼，屌錯人巴打，sor

依靠前生某世既善業再次投生為人

咁既情況下你係比較緊兩樣 而呢個比較係靠你睇過中西醫後既經驗所得
但係你唔熟悉醫學/藥理既情況下 你點能夠去批判中/西醫呢?
你唔知/誤解A藥既藥效=一開始你GET錯佛教善道/惡道意思
跟住你就屌柒個醫生ON99開A藥比你=你屌六道係ON9
你自己覺得呢個情況合唔合理呢?

其實有些動物，特別係狗
會幫助人，見到患難，會幫助其他動物

所以佛，根本就自相矛盾多多

所以呢
咪話左動物都可以成佛
然後呢，狗會救人，會幫其他動物，然後呢

所以咪話你屌人隻蛋臭，但原來人地嗰隻係橙，連個基本都錯左

洗撚追咩, 好撚簡單, 佛教宗旨咪又係想道人向善, 但自地球進化出呢種動植物機制就根本冇分對錯, 只有適者生存。

我知唔撚岩聽架啦

岩

動物會幫動物，又有咩矛盾呢？

Exactly我想講的東西

佛教宗旨係導人解脫
far more than just行善

巴打啱呀，佛的確目標係導人向善
然後呢?都話左動植物都可以修佛
巴打同佛教講既無矛盾呀

科學說法，宗教導人向善旨在維穩

佛撚說法，導人向善旨在導人解脫

個科學說法科學係邊

應該係social sciences講既maintain social order?

樓主你用科學去解釋佛教概念我都由你了
而家連佛教既存在意義都用科學解釋再否定，其實你都係直接講，你唔信宗教就完post算啦

咁做野狗救同類可唔可成佛 ?

唔得就收皮啦佛撚

導先岩

之前達話過，佛教係科學宗教
如果科學和佛有矛盾，科學優先

死海古卷入面有輪迴，現代耶教只係睇緊一本比人閹割左既聖經，然後拎住本閹割版既聖經走去同人講人地d野係on9，真係笑死人

你研究一個學說，唔係用佢既哲理上出發黎講邏輯已經唔岩啦。

呢點同以現代科學反斥耶教唔同，因為耶教主張係其所謂證據，同佛家著重既哲理唔同。

佛先講證據
達懶話過，佛教係講科學宗教
佛與科學矛盾，那麼科學才對，佛是錯

再投生成人先可以修行解脫

人類救同類都未必成到佛，何況動物，都話動物比人更難成佛
加上我唔信佛
只係覺得唔信佛既人，又唔去理解一下，就問埋哂d on9問題好弱智啫
你稍為google下都唔會問得出你呢個問題

係

重點係，究竟而家佛教係科學上邊到錯左

係因作死多端，
所以轉生為人，受盡折磨
好正確喎

唔信佛又護佛？
巴打，我覺得你應該係似半信半疑多，而非不信佛教

當然係佛教行先，佢係指接近 但唔係話佛教係科學

覺得你既論點冇道理唔代表佢係護緊佛
假如你有合理論點佢自然會幫你啦
你d邏輯差左d喎

轉生為人係褔報，但之後遭受既折磨係惡報，兩者並存

你多謬誤咪駁你囉

大把反耶，咪一樣唔熟聖經，反耶教。

咁佛比耶好，似乎只是一個myth

唔信佛，又咁神心學佛

其實佛教有更多唔合理既地方
係你追住d on9 point唔放我先討論下
例如你質疑下鬼既存在，鬼有更多人相信係存在既，但點解無入輪迴?
又或者質疑下輸迴既時間概念都得，偏要質疑d自己詮釋錯既point

駁你又=學佛

如果一個反耶既人用錯誤既觀點反耶
一樣要屌
如果有人因為認為佢立場正確而唔指出佢論證錯左
咁呢個人就有問題

唔係有餓鬼道？

佢d邏輯真係神乎奇技

講既同一般認為既鬼唔同
餓鬼係生活於另一世界，比人類更低級的生物，有身體
但一般既鬼係靈體，無形，無身體

有冇耶可以回應下？點解耶教都有輪迴咁on9既？

其實鬼，一般係惡意的超自然力量
所以餓鬼和地獄，應該係，所以入左輪迴

咁地獄呢？

已回答

如果地獄和餓鬼，都係有形的身體，係生物
咁佛就更on9啦

1001